<!doctype html>
<html lang="fr">

<head>
    <meta charset="utf-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
    <meta name="format-detection" content="telephone=no">
    <link rel="preconnect" href="https://jimdo-dolphin-static-assets-prod.freetls.fastly.net/renderer/" crossorigin>
    <link rel="preconnect" href="https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/" crossorigin>
    <link rel="preconnect" href="https://fonts.jimstatic.com/" crossorigin>
    <link rel='shortcut icon' type='image/png' href="" />
    <title>Ope Formation</title>
    <script>
        window.__dolphin_environment__ = 'prod';
    </script>
    <meta name="robots" content="noindex, follow, archive">
    <meta name="twitter:card" content="summary">
    <meta property="og:type" content="website">
    <meta property="og:title" content="Ope Formation">
    <meta property="og:site_name" content="Ope Formation">
    <meta name="google-site-verification" content="6VhKdBlbAPKORaubRWyB0CHWG-5PveQCCmaTvF5cYoQ">
    <meta property="og:description"
        content="Politique de résiliation/rétractation. 1. Droit de résiliation/rétractation. Vous avez le droit de vous rétracter du présent contrat sans donner de motif dans un délai de 14 jours. 2. Délai de la rétractation. Le délai de rétractation expire 14 jours après le jour où vous-même, ou un tiers autre que le transporteur et désigné́ par vous, prenez physiquement possession du bien. . 3. Notification de">
    <meta name="description"
        content="Politique de résiliation/rétractation. 1. Droit de résiliation/rétractation. Vous avez le droit de vous rétracter du présent contrat sans donner de motif dans un délai de 14 jours. 2. Délai de la rétractation. Le délai de rétractation expire 14 jours après le jour où vous-même, ou un tiers autre que le transporteur et désigné́ par vous, prenez physiquement possession du bien. . 3. Notification de">
    <link href="https://jimdo-dolphin-static-assets-prod.freetls.fastly.net/renderer/static/623fff32a4613b14f371.css"
        rel="stylesheet" />
    <link href="https://fonts.jimstatic.com/css?display=swap&family=Playfair+Display:700,900" rel="stylesheet" />
    <link href="https://fonts.jimstatic.com/css?display=swap&family=Ek+Mukta:400,700" rel="stylesheet" />
    <style>
        .css-ii0vp4 {
            background-color: #ffbd08;
        }

        .css-1c375l0 .hugeTitleFontSize h1:not(.customScale) {
            font-size: 64px !important;
        }

        .css-1c375l0 h1:not(.customScale) {
            font-size: 48px !important;
        }

        .css-1c375l0 h2:not(.customScale),
        .css-1c375l0 .smallTitleFontSize h1,
        [data-css-1c375l0] .smallTitleFontSize h1,
        .css-1c375l0 h1.smallTitleFontSize,
        [data-css-1c375l0] h1.smallTitleFontSize {
            font-size: 36px !important;
        }

        .css-1c375l0 h3:not(.customScale),
        .css-1c375l0 h4:not(.customScale),
        [data-css-1c375l0] h4:not(.customScale),
        .css-1c375l0 h5:not(.customScale),
        [data-css-1c375l0] h5:not(.customScale),
        .css-1c375l0 h6:not(.customScale),
        [data-css-1c375l0] h6:not(.customScale) {
            font-size: 24px !important;
        }

        .css-1c375l0 li:not(.customScale) {
            font-size: 18px !important;
        }

        .css-1c375l0 p:not(.customScale) {
            font-size: 18px !important;
        }

        .css-1c375l0 .customScale p,
        .css-1c375l0 .customScale h1,
        [data-css-1c375l0] .customScale h1,
        .css-1c375l0 .customScale h2,
        [data-css-1c375l0] .customScale h2,
        .css-1c375l0 .customScale h3,
        [data-css-1c375l0] .customScale h3,
        .css-1c375l0 .customScale h4,
        [data-css-1c375l0] .customScale h4,
        .css-1c375l0 .customScale h5,
        [data-css-1c375l0] .customScale h5,
        .css-1c375l0 .customScale h6,
        [data-css-1c375l0] .customScale h6 {
            font-size: inherit !important;
        }

        @media only screen and (max-width: 1280px) {
            .css-1c375l0 h1:not(.customScale) {
                font-size: 36px !important;
            }

            .css-1c375l0 h2:not(.customScale),
            .css-1c375l0 .smallTitleFontSize h1,
            [data-css-1c375l0] .smallTitleFontSize h1,
            .css-1c375l0 h1.smallTitleFontSize,
            [data-css-1c375l0] h1.smallTitleFontSize {
                font-size: 24px !important;
            }

            .css-1c375l0 h3:not(.customScale),
            .css-1c375l0 h4:not(.customScale),
            [data-css-1c375l0] h4:not(.customScale),
            .css-1c375l0 h5:not(.customScale),
            [data-css-1c375l0] h5:not(.customScale),
            .css-1c375l0 h6:not(.customScale),
            [data-css-1c375l0] h6:not(.customScale) {
                font-size: 18px !important;
            }

            .css-1c375l0 p:not(.customScale) {
                font-size: 16px !important;
            }

            .css-1c375l0 li:not(.customScale) {
                font-size: 16px !important;
            }

            .css-1c375l0 .customScale p,
            .css-1c375l0 .customScale li,
            [data-css-1c375l0] .customScale li,
            .css-1c375l0 .customScale h1,
            [data-css-1c375l0] .customScale h1,
            .css-1c375l0 .customScale h2,
            [data-css-1c375l0] .customScale h2,
            .css-1c375l0 .customScale h3,
            [data-css-1c375l0] .customScale h3,
            .css-1c375l0 .customScale h4,
            [data-css-1c375l0] .customScale h4,
            .css-1c375l0 .customScale h5,
            [data-css-1c375l0] .customScale h5,
            .css-1c375l0 .customScale h6,
            [data-css-1c375l0] .customScale h6 {
                font-size: inherit !important;
            }
        }

        @media only screen and (max-width: 800px) {
            .css-1c375l0 .hugeTitleFontSize h1:not(.customScale) {
                font-size: 40px !important;
            }
        }
    </style>
</head>

<body>
    <div id="root">
        <div class="_11VS8">
            <main data-testid="static-page-main">
                <div class="_2obyY _1KT1k">
                    <div>
                        <div></div>
                        <div class="_3Bbog">
                            <header class="_3V4Lb css-ii0vp4">
                                <div class="_1K-Cu _2X_xx">
                                    <div class="tZTy2">
                                        <div class="_1yXWX">
                                            <a href="/" class="_2XPuU">
                                                <div class="_2LU_w _1rS1_">
                                                    <div class="VMMI-">
                                                        <p class="_2rJOl">Ope Formation</p>
                                                    </div>
                                                </div>
                                            </a>
                                        </div>
                                    </div>
                                    <div class="_3R8ul"></div>
                                    <div class="RnIH0"></div>
                                    <div class="_2XesF _3NYUT _1VEzw VzQme"
                                        style="background-color:#ffbd08;height:calc(0px - 0px)">
                                        <div class="A95qY">
                                            <ul class="_1DQmA">
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/" class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Accueil</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/les-formation-apicoles/"
                                                            class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Les formation Apicoles</span>
                                                        </a>
                                                        <div class="_2-kMv">
                                                            <span class="Qs_tu">
                                                                <svg width="14px" height="7px" viewBox="0 0 14 7"
                                                                    version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"
                                                                    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
                                                                    <g stroke="none" stroke-width="1" fill="none"
                                                                        fill-rule="evenodd">
                                                                        <g transform="translate(-713.000000, -974.000000)"
                                                                            class="_1pA2j _2c912">
                                                                            <g id="Rectangle-2">
                                                                                <polygon
                                                                                    points="720 981.071068 712.928932 974 727.071068 974">
                                                                                </polygon>
                                                                            </g>
                                                                        </g>
                                                                    </g>
                                                                </svg>
                                                            </span>
                                                        </div>
                                                    </div>
                                                    <div class="_1HODO _19uCf">
                                                        <ul style="max-height:0">
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/m.a.s.t.e.r/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">M.A.S.T.E.R</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/brevet/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">BREVET</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/brevet-intensif/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">BREVET intensif</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/initiation/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">Initiation</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/amour-miel-et-beaute/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">Amour, Miel et Beauté</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/les-gouts-des-miels/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">Les gouts des miels</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                        </ul>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/location-des-espaces/"
                                                            class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">location des espaces</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/nos-lieux/" class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Nos lieux</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/qui-sommes-nous/" class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Qui sommes-nous</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/contact/" class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Contact</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/evenements/" class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Évènements</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                            </ul>
                                        </div>
                                        <div class="eG3Ft"></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </header>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <div class="_2obyY _1KT1k css-1c375l0">
                    <section class="_3ZDxh" id="a79acafe-bd8b-4924-8695-0650ab445b8a">
                        <div class="_3UJpK">
                            <div class="_3wOXs">
                                <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                    <div class="_8xAV3">
                                        <div class="">
                                            <h1>Politique de résiliation/rétractation</h1>
                                            <h3>1. Droit de résiliation/rétractation</h3>
                                            <p>Vous avez le droit de vous rétracter du présent contrat sans donner de
                                                motif dans un délai de 14 jours.</p>
                                            <h3>2. Délai de la rétractation</h3>
                                            <p>Le délai de rétractation expire 14 jours après le jour où vous-même, ou
                                                un tiers autre que le transporteur et désigné́ par vous, prenez
                                                physiquement possession du bien. </p>
                                            <h3>3. Notification de la rétractation</h3>
                                            <p>Pour exercer votre droit de rétractation, vous devez nous notifier [(nom
                                                du magasin/de l’entreprise du propriétaire de l'e-boutique Jimdo,
                                                adresse, code postal et pays, numéro de téléphone et adresse e-mail) de
                                                votre décision de rétractation du présent contrat au moyen d’une
                                                déclaration exprimant clairement votre volonté d’exercer votre droit de
                                                rétractation (par exemple, lettre envoyée par la poste, télécopie ou
                                                courrier électronique).
                                                Vous pouvez utiliser le modèle de formulaire de rétractation ci-joint,
                                                mais ceci n’est pas obligatoire.</p>
                                            <h3>4. Respect du délai de rétractation</h3>
                                            <p>Pour que le délai de rétractation soit respecté́, il suffit que vous
                                                transmettiez votre déclaration relative à l’exercice du droit de
                                                rétractation avant l’expiration du délai de rétractation.</p>
                                            <h3>5. Effet de la rétractation</h3>
                                            <p>En cas de rétractation de votre part du présent contrat, nous vous
                                                rembourserons tous les paiements reçus de vous, y compris les frais de
                                                livraison (à l’exception de frais supplémentaires découlant du fait que
                                                vous ayez choisi, le cas échéant, un mode de livraison autre que le mode
                                                standard de livraison le moins cher proposé par nous) immédiatement et
                                                au plus tard 14 jours à compter du jour où nous sommes informés de
                                                votre décision de rétractation du présent contrat. Nous procéderons au
                                                remboursement en utilisant le même moyen de paiement que celui utilisé́
                                                pour la transaction initiale, sauf si nous en convenons expressément
                                                différemment avec vous. Ce remboursement ne s’accompagnera en aucun cas
                                                de frais pour vous.</p>
                                            <h3>6. Droit de rétention</h3>
                                            <p>Nous pouvons différer le remboursement jusqu’à ce que nous ayons reçu le
                                                bien ou jusqu’à ce que vous ayez fourni une preuve d’expédition du
                                                bien, la date retenue étant celle du premier de ces faits. </p>
                                            <h3>7. Retour de la marchandise</h3>
                                            <p>Vous devrez nous renvoyer ou nous rendre le bien [insérer le nom du
                                                magasin/de l’entreprise et l’adresse géographique, le cas échéant, de la
                                                personne autorisée par votre entreprise à recevoir le bien] sans retard
                                                excessif et, en tout état de cause, au plus tard 14 jours après nous
                                                avoir communiqué votre décision de rétractation du présent contrat. Ce
                                                délai est réputé́ respecté si vous renvoyez le bien avant l’expiration
                                                du délai de quatorze jours.</p>
                                            <h3>8. Coûts de renvoi</h3>
                                            <p>Vous devrez prendre en charge les frais directs de renvoi du bien.</p>
                                            <h3>9. Compensation en cas de dépréciation de la marchandise</h3>
                                            <p>Votre responsabilité́ n’est engagée qu’à l’égard de la dépréciation du
                                                bien résultant de manipulations autres que celles nécessaires pour
                                                établir la nature, les caractéristiques et le bon fonctionnement de ce
                                                bien.</p>
                                            <h1>Modèle de formulaire de rétractation</h1>
                                            <p>Veuillez remplir et nous renvoyer le présent formulaire uniquement si
                                                vous souhaitez vous rétracter du contrat</p>
                                            <p>À l’attention de [nom du marchand, adresse géographique et, le cas
                                                échéant, son numéro de fax et son adresse e-mail. Information à saisir
                                                par le marchand] : </p>
                                            <p>Je / Nous (1) vous notifie / notifions (1) par la présente de ma / notre
                                                (1) rétractation du contrat portant sur la vente du bien (1) / sur la
                                                prestation de service (1) ci-dessous, commande passée le (1) / reçue le
                                                (1), nom du ou des consommateurs, adresse du ou des consommateurs,
                                                signature du ou des consommateurs (uniquement si ce formulaire est en
                                                version papier), date</p>
                                            <p>(1) Rayer la mention inutile.</p>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    </section>
                </div>
                <div class="_2obyY _1KT1k">
                    <div class="_3ZDxh css-ii0vp4 DWvKU _3aoQC VcvYf css-ii0vp4"
                        id="e3e83e7a-12ba-4e84-86ca-ba57b264d65b">
                        <div class="_3UJpK">
                            <footer class="_3B2SJ">
                                <div class="_3YsCj"></div>
                                <div class="_3u6mt">
                                    <div class="_3sTGp">
                                        <a href="/mentions-legales/" class="_1dDMr _1wHiQ HiM55 ASenm">Mentions
                                            légales</a>
                                        <a href="/politique-de-confidentialite/"
                                            class="_1dDMr _1wHiQ HiM55 ASenm">Politique de confidentialité</a>
                                        <a href="/parametres-des-cookies/" class="_1dDMr _1wHiQ HiM55 ASenm">Paramètres
                                            des cookies</a>
                                        <a href="/politique-de-retour/"
                                            class="_1dDMr _1wHiQ HiM55 ASenm _3H0cH">Politique de retour</a>
                                        <a href="/conditions-d-utilisation/"
                                            class="_1dDMr _1wHiQ HiM55 ASenm">Conditions d &#x27;utilisation</a>
                                    </div>
                                </div>
                            </footer>
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </main>
        </div>
    </div>
    <script>
        window.__WEBSITE_PROPS__ = {
            "basePath": "/",
            "websiteId": "2a8dacbc-be5f-44af-a3b1-98bef5f1a8ab",
            "fontSize": 0,
            "fontSetId": 3,
            "websiteStyle": "Elegant",
            "websiteButtonStyle": "oval",
            "language": "fr",
            "navigationTree": [{
                "name": "Accueil",
                "slug": "accueil",
                "type": 0,
                "uuid": "8591eb22-8927-43bc-9f57-981fa24c3f8e",
                "children": [],
                "pageUuid": "5ca2f4ab-1280-4e7f-9cad-9c9057544130",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "Les formation Apicoles",
                "slug": "les-formation-apicoles",
                "type": 0,
                "uuid": "d74b9143-7e0c-4407-993a-f6fd6660d2f8",
                "children": [{
                    "name": "M.A.S.T.E.R",
                    "slug": "m.a.s.t.e.r",
                    "type": 0,
                    "uuid": "565a88f8-0ab9-4dfb-bbb2-7c108fd7f009",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "0fc3d280-d17c-4b43-8be6-6ffe7900091a",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }, {
                    "name": "BREVET",
                    "slug": "brevet",
                    "type": 0,
                    "uuid": "2b45c538-b919-4cf6-92d5-244a501013e6",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "ea7d5a4c-922b-46da-a862-b69810e428fc",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }, {
                    "name": "BREVET intensif",
                    "slug": "brevet-intensif",
                    "type": 0,
                    "uuid": "52a25631-d8f5-401e-a6cd-d2e9c4caf711",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "9d701427-8256-4d95-a8cd-e1de7ccb04f5",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }, {
                    "name": "Initiation",
                    "slug": "initiation",
                    "type": 0,
                    "uuid": "295cccf1-5555-4df3-a49a-3a816f203acd",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "fc6e272a-433f-4bef-a5bc-b1f89d33c1ec",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }, {
                    "name": "Amour, Miel et Beaut\u00e9",
                    "slug": "amour-miel-et-beaute",
                    "type": 0,
                    "uuid": "04912ca2-9603-463e-ae88-9ec86b34d74a",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "fb16525d-cff8-48a8-a580-ea2b98ea54b7",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }, {
                    "name": "Les gouts des miels",
                    "slug": "les-gouts-des-miels",
                    "type": 0,
                    "uuid": "c050f6de-95e4-4f57-9472-9f12c2b9452f",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "13653a78-ddc4-4236-aa6d-8e4f72ca93a8",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }],
                "pageUuid": "67cfb379-4efe-483a-9bdd-284961a56af7",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "location des espaces",
                "slug": "location-des-espaces",
                "type": 0,
                "uuid": "529d6d55-b755-462b-9450-43339d10ecfe",
                "children": [],
                "pageUuid": "6bc55473-297c-4df0-8018-b7bf89875450",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "Nos lieux",
                "slug": "nos-lieux",
                "type": 0,
                "uuid": "b2849e22-44bb-416d-8843-339ac6e14b37",
                "children": [],
                "pageUuid": "d7d9f119-d46a-4e68-926a-64f5b2fc866e",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "Qui sommes-nous",
                "slug": "qui-sommes-nous",
                "type": 0,
                "uuid": "d478c2f8-5aa5-4206-ab6b-c3d24d57b067",
                "children": [],
                "pageUuid": "aa1e8645-0056-40aa-b4de-d0904b154ddb",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "Contact",
                "slug": "contact",
                "type": 0,
                "uuid": "751476ed-7e69-46ae-8c67-677be6027ccc",
                "children": [],
                "pageUuid": "1934ca1d-098c-47eb-9fb6-92147e40e8c2",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "\u00c9v\u00e8nements",
                "slug": "evenements",
                "type": 0,
                "uuid": "d8533af1-6d53-420f-bf34-b9604cd46e22",
                "children": [],
                "pageUuid": "3d47b4e2-66eb-4f11-aca3-6f40019188f4",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }],
            "navigationBlock": {
                "uuid": "d4decee8-c7fe-47c5-add0-87d25a6ce2a6",
                "layout": 3,
                "content": {
                    "text": {
                        "data": {
                            "text": "Ope Formation"
                        },
                        "type": 7,
                        "uuid": "c653f909-abd5-4c0e-b794-77c414cca8c6",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    },
                    "image": {
                        "data": {
                            "image": {
                                "url": "/image/a31b44af-5e83-4a41-9b2b-6299fefb80a6.png",
                                "width": 210,
                                "height": 108
                            },
                            "video": {
                                "metaData": null,
                                "originalUrl": null
                            }
                        },
                        "type": 1,
                        "uuid": "ecdd47d0-d143-487f-9cbd-31902437dc69",
                        "visible": false,
                        "settings": {
                            "colorType": null,
                            "activeMedia": "image"
                        },
                        "contentType": 3
                    },
                    "navigationCTA": {
                        "data": {
                            "label": "Contactez-nous",
                            "targetUrl": null,
                            "targetFileUuid": null,
                            "targetPageUuid": "1934ca1d-098c-47eb-9fb6-92147e40e8c2"
                        },
                        "type": 2,
                        "uuid": "12792aa2-0422-4160-8e6a-796b45f0e42c",
                        "visible": true,
                        "settings": {
                            "alignment": "left"
                        },
                        "contentType": 3
                    },
                    "socialButtons": {
                        "uuid": "a2554003-d828-4644-b738-70f49cea32d6",
                        "items": [],
                        "contentType": 4
                    }
                },
                "category": "Navigation",
                "contentType": 0,
                "schemaVersion": 3,
                "backgroundColorType": "MainColor"
            },
            "footerBlock": {
                "uuid": "e3e83e7a-12ba-4e84-86ca-ba57b264d65b",
                "layout": 0,
                "content": {
                    "text": {
                        "data": {
                            "text": "<p><br><\/p>"
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "9e822d39-5ca9-41db-9e65-c4ec7706a705",
                        "visible": false,
                        "contentType": 3
                    },
                    "image": {
                        "data": {
                            "image": {
                                "url": "/image/a31b44af-5e83-4a41-9b2b-6299fefb80a6.png",
                                "width": 210,
                                "height": 108
                            },
                            "video": {
                                "metaData": null,
                                "originalUrl": null
                            }
                        },
                        "type": 1,
                        "uuid": "0b74b54d-ad3a-493a-8e82-7c28a897b1c0",
                        "visible": false,
                        "settings": {
                            "colorType": null,
                            "activeMedia": "image"
                        },
                        "contentType": 3
                    },
                    "primaryCTA": {
                        "data": {
                            "label": "Bouton",
                            "targetUrl": null,
                            "targetPageUuid": null
                        },
                        "type": 2,
                        "uuid": "967a6e78-8a30-4089-af17-1220d77da825",
                        "visible": false,
                        "settings": {
                            "alignment": "left"
                        },
                        "contentType": 3
                    },
                    "secondaryCTA": {
                        "data": {
                            "label": "Bouton",
                            "targetUrl": null,
                            "targetPageUuid": null
                        },
                        "type": 2,
                        "uuid": "b8e11a06-6b68-40d5-b136-a0c8325abdee",
                        "visible": false,
                        "settings": {
                            "alignment": "left"
                        },
                        "contentType": 3
                    },
                    "socialButtons": {
                        "uuid": "f118f345-c67f-4fbb-a621-eb1ec2081b3d",
                        "items": [],
                        "contentType": 4
                    }
                },
                "category": "Footer",
                "contentType": 0,
                "schemaVersion": 1,
                "backgroundColorType": "MainColor"
            },
            "cookieBannerBlock": {
                "uuid": "20e6d235-6686-4754-a785-5066cda05dcb",
                "layout": 0,
                "content": {
                    "text": {
                        "data": {
                            "text": "<p>Ce site Web utilise des cookies. Vous trouverez plus d'informations sur les types de cookies utilis\u00e9s et vous pourrez les activer individuellement dans leur cat\u00e9gorie respective. Vous pouvez ajuster vos param\u00e8tres de cookies \u00e0 tout moment en cliquant sur le lien situ\u00e9 en bas de ce site.<\/p>\n"
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "26216ff7-edcc-4fc1-80ef-de8e33b75da0",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    },
                    "marketingCookieSettingText": {
                        "data": {
                            "text": "Les cookies marketing / tiers proviennent d'agences de publicit\u00e9s externes (entre autres) et servent \u00e0 recueillir des informations sur les sites Web que vous visitez, afin de cr\u00e9er, par exemple, des publicit\u00e9s cibl\u00e9es pour vous."
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "d0709050-c672-4218-95e7-624ea1e35d81",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    },
                    "necessaryCookieSettingText": {
                        "data": {
                            "text": "Les cookies strictement n\u00e9cessaires garantissent le bon fonctionnement des \u00e9l\u00e9ments de ce site Web. Par cons\u00e9quent, ces cookies ne peuvent pas \u00eatre d\u00e9sactiv\u00e9s. Ils sont utilis\u00e9s par ce site Web exclusivement et sont donc des cookies internes, ce qui signifie que toute information enregistr\u00e9e par ces cookies sera renvoy\u00e9e vers ce site Web."
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "849ba833-0b5d-4bda-b145-c185d4060840",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    },
                    "functionalCookieSettingText": {
                        "data": {
                            "text": "Les cookies fonctionnels permettent \u00e0 ce site Web de vous proposer certaines fonctions et de stocker des informations d\u00e9j\u00e0 fournies (comme un nom ou la s\u00e9lection de la langue) afin de vous offrir des fonctions am\u00e9lior\u00e9es et personnalis\u00e9es."
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "5a5cf440-00e8-4880-ac65-c7e930326b5e",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    },
                    "performanceCookieSettingText": {
                        "data": {
                            "text": "Les cookies de performance recueillent des informations sur l'utilisation d'une page Web. Nous les utilisons pour mieux comprendre comment nos pages sont utilis\u00e9es, afin d'am\u00e9liorer leur contenu et leur fonctionnalit\u00e9."
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "b6591d45-de44-40af-b8d2-85b79cc899a1",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    }
                },
                "category": "CookieBanner",
                "contentType": 0,
                "backgroundColorType": "White"
            },
            "imprintPageUuid": "7f41cb9e-fb4a-47a8-af0a-69a023c2ec27",
            "privacyPolicyPageUuid": "4ebbcab9-56cc-48fc-b7d6-85adca695d53",
            "cookiesSettingsPageUuid": "d2bf716d-fa24-4b7d-9d61-4768767ef003",
            "googlePlaceId": "",
            "pagePathMap": {
                "5ca2f4ab-1280-4e7f-9cad-9c9057544130": "",
                "67cfb379-4efe-483a-9bdd-284961a56af7": "les-formation-apicoles/",
                "0fc3d280-d17c-4b43-8be6-6ffe7900091a": "les-formation-apicoles/m.a.s.t.e.r/",
                "ea7d5a4c-922b-46da-a862-b69810e428fc": "les-formation-apicoles/brevet/",
                "9d701427-8256-4d95-a8cd-e1de7ccb04f5": "les-formation-apicoles/brevet-intensif/",
                "fc6e272a-433f-4bef-a5bc-b1f89d33c1ec": "les-formation-apicoles/initiation/",
                "fb16525d-cff8-48a8-a580-ea2b98ea54b7": "les-formation-apicoles/amour-miel-et-beaute/",
                "13653a78-ddc4-4236-aa6d-8e4f72ca93a8": "les-formation-apicoles/les-gouts-des-miels/",
                "6bc55473-297c-4df0-8018-b7bf89875450": "location-des-espaces/",
                "d7d9f119-d46a-4e68-926a-64f5b2fc866e": "nos-lieux/",
                "aa1e8645-0056-40aa-b4de-d0904b154ddb": "qui-sommes-nous/",
                "1934ca1d-098c-47eb-9fb6-92147e40e8c2": "contact/",
                "3d47b4e2-66eb-4f11-aca3-6f40019188f4": "evenements/",
                "7f41cb9e-fb4a-47a8-af0a-69a023c2ec27": "mentions-legales/",
                "4ebbcab9-56cc-48fc-b7d6-85adca695d53": "politique-de-confidentialite/",
                "d2bf716d-fa24-4b7d-9d61-4768767ef003": "parametres-des-cookies/",
                "6354327d-2921-4226-9cf0-339f123ce094": "booking-checkout/",
                "e4733906-7fa7-47c7-98af-f46ef3dacb36": "booking-confirmation/",
                "0cc98952-3827-4c7d-b87b-dba8ad4f441f": "politique-de-retour/",
                "3ae8a47b-5a9c-45dc-8dc7-a7d5a2e8190d": "conditions-d-utilisation/"
            },
            "fileLinkMap": {},
            "hideJimdoAd": true,
            "isTrackingEnabled": false,
            "jimdoStatisticsStatus": true,
            "domain": "opeformation.fr",
            "colorPalette": {
                "type": "custom",
                "colors": {
                    "Black": "#000000",
                    "White": "#FFFFFF",
                    "Shade1": "#83681e",
                    "Shade2": "#b48d20",
                    "MainColor": "#ffbd08",
                    "SecondaryColor": "#a29879"
                },
                "method": "saturated-analogous-40-main-secondary",
                "source": {
                    "colors": [{
                        "color": {
                            "b": 8,
                            "g": 189,
                            "r": 255
                        }
                    }, {
                        "color": {
                            "b": 121,
                            "g": 152,
                            "r": 162
                        }
                    }],
                    "saturation": -0.373
                }
            },
            "imageAttributions": ["<a href=\"http://unsplash.com/photos/cpEO3HoKdKM?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Kari Shea<\/a> on <a href=\"https://unsplash.com/?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Unsplash<\/a>"],
            "pageData": {
                "type": "page",
                "uuid": "0cc98952-3827-4c7d-b87b-dba8ad4f441f",
                "blocks": [{
                    "uuid": "a79acafe-bd8b-4924-8695-0650ab445b8a",
                    "layout": 0,
                    "content": {
                        "text": {
                            "data": {
                                "text": "<h1>Politique de r\u00e9siliation/r\u00e9tractation<\/h1>\n<h3>1. Droit de r\u00e9siliation/r\u00e9tractation<\/h3>\n<p>Vous avez le droit de vous r\u00e9tracter du pr\u00e9sent contrat sans donner de motif dans un d\u00e9lai de 14 jours.<\/p>\n<h3>2. D\u00e9lai de la r\u00e9tractation<\/h3>\n<p>Le d\u00e9lai de r\u00e9tractation expire 14 jours apr\u00e8s le jour ou\u0300 vous-m\u00eame, ou un tiers autre que le transporteur et d\u00e9sign\u00e9\u0301 par vous, prenez physiquement possession du bien. <\/p>\n<h3>3. Notification de la r\u00e9tractation<\/h3>\n<p>Pour exercer votre droit de r\u00e9tractation, vous devez nous notifier [(nom du magasin/de l\u2019entreprise du propri\u00e9taire de l'e-boutique Jimdo, adresse, code postal et pays, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et adresse e-mail) de votre d\u00e9cision de r\u00e9tractation du pr\u00e9sent contrat au moyen d\u2019une d\u00e9claration exprimant clairement votre volont\u00e9 d\u2019exercer votre droit de r\u00e9tractation (par exemple, lettre envoy\u00e9e par la poste, t\u00e9l\u00e9copie ou courrier \u00e9lectronique).\nVous pouvez utiliser le mod\u00e8le de formulaire de r\u00e9tractation ci-joint, mais ceci n\u2019est pas obligatoire.<\/p>\n<h3>4. Respect du d\u00e9lai de r\u00e9tractation<\/h3>\n<p>Pour que le d\u00e9lai de r\u00e9tractation soit respect\u00e9\u0301, il suffit que vous transmettiez votre d\u00e9claration relative a\u0300 l\u2019exercice du droit de r\u00e9tractation avant l\u2019expiration du d\u00e9lai de r\u00e9tractation.<\/p>\n<h3>5. Effet de la r\u00e9tractation<\/h3>\n<p>En cas de r\u00e9tractation de votre part du pr\u00e9sent contrat, nous vous rembourserons tous les paiements re\u00e7us de vous, y compris les frais de livraison (a\u0300 l\u2019exception de frais suppl\u00e9mentaires d\u00e9coulant du fait que vous ayez choisi, le cas \u00e9ch\u00e9ant, un mode de livraison autre que le mode standard de livraison le moins cher propose\u0301 par nous) imm\u00e9diatement et au plus tard 14 jours a\u0300 compter du jour ou\u0300 nous sommes inform\u00e9s de votre d\u00e9cision de r\u00e9tractation du pr\u00e9sent contrat. Nous proc\u00e9derons au remboursement en utilisant le m\u00eame moyen de paiement que celui utilis\u00e9\u0301 pour la transaction initiale, sauf si nous en convenons express\u00e9ment diff\u00e9remment avec vous. Ce remboursement ne s\u2019accompagnera en aucun cas de frais pour vous.<\/p>\n<h3>6. Droit de r\u00e9tention<\/h3>\n<p>Nous pouvons diff\u00e9rer le remboursement jusqu\u2019a\u0300 ce que nous ayons re\u00e7u le bien ou jusqu\u2019a\u0300 ce que vous ayez fourni une preuve d\u2019exp\u00e9dition du bien, la date retenue \u00e9tant celle du premier de ces faits. <\/p>\n<h3>7. Retour de la marchandise<\/h3>\n<p>Vous devrez nous renvoyer ou nous rendre le bien [ins\u00e9rer le nom du magasin/de l\u2019entreprise et l\u2019adresse g\u00e9ographique, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la personne autoris\u00e9e par votre entreprise \u00e0 recevoir le bien] sans retard excessif et, en tout \u00e9tat de cause, au plus tard 14 jours apr\u00e8s nous avoir communique\u0301 votre d\u00e9cision de r\u00e9tractation du pr\u00e9sent contrat. Ce d\u00e9lai est r\u00e9put\u00e9\u0301 respecte\u0301 si vous renvoyez le bien avant l\u2019expiration du d\u00e9lai de quatorze jours.<\/p>\n<h3>8. Co\u00fbts de renvoi<\/h3>\n<p>Vous devrez prendre en charge les frais directs de renvoi du bien.<\/p>\n<h3>9. Compensation en cas de d\u00e9pr\u00e9ciation de la marchandise<\/h3>\n<p>Votre responsabilit\u00e9\u0301 n\u2019est engag\u00e9e qu\u2019a\u0300 l\u2019\u00e9gard de la d\u00e9pr\u00e9ciation du bien r\u00e9sultant de manipulations autres que celles n\u00e9cessaires pour \u00e9tablir la nature, les caract\u00e9ristiques et le bon fonctionnement de ce bien.<\/p>\n<h1>Mod\u00e8le de formulaire de r\u00e9tractation<\/h1>\n<p>Veuillez remplir et nous renvoyer le pr\u00e9sent formulaire uniquement si vous souhaitez vous r\u00e9tracter du contrat<\/p>\n<p>A\u0300 l\u2019attention de [nom du marchand, adresse g\u00e9ographique et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, son num\u00e9ro de fax et son adresse e-mail. Information \u00e0 saisir par le marchand] : <\/p>\n<p>Je / Nous (1) vous notifie / notifions (1) par la pr\u00e9sente de ma / notre (1) r\u00e9tractation du contrat portant sur la vente du bien (1) / sur la prestation de service (1) ci-dessous, commande pass\u00e9e le (1) / re\u00e7ue le (1), nom du ou des consommateurs, adresse du ou des consommateurs, signature du ou des consommateurs (uniquement si ce formulaire est en version papier), date<\/p>\n<p>(1) Rayer la mention inutile.<\/p>\n"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "b7490fac-db0d-481c-bb88-94100b9af54e",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "primaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "3dafdbfe-b2e3-4776-903e-5c5438761320",
                            "visible": false,
                            "contentType": 3
                        },
                        "secondaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "ccbc18ce-d5fa-4639-85fa-1dd8ac03e714",
                            "visible": false,
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "About",
                    "contentType": 0,
                    "backgroundColorType": null
                }],
                "noIndex": false,
                "noFollow": false,
                "noArchive": false
            },
            "activeNavigationEntries": [],
            "animationType": "slide-in",
            "products": {},
            "systemPageEntries": [{
                "type": "store-return-policy",
                "hidden": false,
                "pageUuid": "0cc98952-3827-4c7d-b87b-dba8ad4f441f"
            }, {
                "type": "store-terms",
                "hidden": false,
                "pageUuid": "3ae8a47b-5a9c-45dc-8dc7-a7d5a2e8190d"
            }],
            "websiteStoreSettings": null,
            "storeSetupState": {
                "initialized": false,
                "configured": false,
                "subscribed": false
            },
            "transparentNavigation": false,
            "googleAnalyticsApiId": null,
            "legalTexts": [],
            "facebookPixelId": null,
            "contactDetails": [],
            "usedCookiesInWebsite": {
                "necessary": [],
                "functional": [],
                "performance": [],
                "marketing": []
            }
        };
    </script>
    <script
        src="https://jimdo-dolphin-static-assets-prod.freetls.fastly.net/renderer/static/46bc1fdd9261991af5c8.js"></script>
</body>

</html>