<!doctype html>
<html lang="fr">

<head>
    <meta charset="utf-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
    <meta name="format-detection" content="telephone=no">
    <link rel="preconnect" href="https://jimdo-dolphin-static-assets-prod.freetls.fastly.net/renderer/" crossorigin>
    <link rel="preconnect" href="https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/" crossorigin>
    <link rel="preconnect" href="https://fonts.jimstatic.com/" crossorigin>
    <link rel='shortcut icon' type='image/png' href="" />
    <title>M.A.S.T.E.R - Les formation Apicoles | Ope Formation</title>
    <script>
        window.__dolphin_environment__ = 'prod';
    </script>
    <meta name="robots" content="index, follow, archive">
    <meta name="twitter:card" content="summary_large_image">
    <meta property="og:type" content="website">
    <meta property="og:title" content="M.A.S.T.E.R - Les formation Apicoles | Ope Formation">
    <meta property="og:site_name" content="Ope Formation">
    <meta name="google-site-verification" content="6VhKdBlbAPKORaubRWyB0CHWG-5PveQCCmaTvF5cYoQ">
    <meta property="og:description"
        content="MASTER d'APICULTURE. 20 places sur une session les samedis hors vacances scolaire de janvier 2023 à début Juillet 2023">
    <meta name="description"
        content="MASTER d'APICULTURE. 20 places sur une session les samedis hors vacances scolaire de janvier 2023 à début Juillet 2023">
    <meta property="og:image"
        content="https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1200&amp;height=630&amp;crop=1:0.525">
    <meta property="og:image:width" content="1200">
    <meta property="og:image:height" content="630">
    <link href="https://jimdo-dolphin-static-assets-prod.freetls.fastly.net/renderer/static/623fff32a4613b14f371.css"
        rel="stylesheet" />
    <link href="https://fonts.jimstatic.com/css?display=swap&family=Playfair+Display:700,900" rel="stylesheet" />
    <link href="https://fonts.jimstatic.com/css?display=swap&family=Ek+Mukta:400,700" rel="stylesheet" />
    <style>
        .css-ii0vp4 {
            background-color: #ffbd08;
        }

        .css-1c375l0 .hugeTitleFontSize h1:not(.customScale) {
            font-size: 64px !important;
        }

        .css-1c375l0 h1:not(.customScale) {
            font-size: 48px !important;
        }

        .css-1c375l0 h2:not(.customScale),
        .css-1c375l0 .smallTitleFontSize h1,
        [data-css-1c375l0] .smallTitleFontSize h1,
        .css-1c375l0 h1.smallTitleFontSize,
        [data-css-1c375l0] h1.smallTitleFontSize {
            font-size: 36px !important;
        }

        .css-1c375l0 h3:not(.customScale),
        .css-1c375l0 h4:not(.customScale),
        [data-css-1c375l0] h4:not(.customScale),
        .css-1c375l0 h5:not(.customScale),
        [data-css-1c375l0] h5:not(.customScale),
        .css-1c375l0 h6:not(.customScale),
        [data-css-1c375l0] h6:not(.customScale) {
            font-size: 24px !important;
        }

        .css-1c375l0 li:not(.customScale) {
            font-size: 18px !important;
        }

        .css-1c375l0 p:not(.customScale) {
            font-size: 18px !important;
        }

        .css-1c375l0 .customScale p,
        .css-1c375l0 .customScale h1,
        [data-css-1c375l0] .customScale h1,
        .css-1c375l0 .customScale h2,
        [data-css-1c375l0] .customScale h2,
        .css-1c375l0 .customScale h3,
        [data-css-1c375l0] .customScale h3,
        .css-1c375l0 .customScale h4,
        [data-css-1c375l0] .customScale h4,
        .css-1c375l0 .customScale h5,
        [data-css-1c375l0] .customScale h5,
        .css-1c375l0 .customScale h6,
        [data-css-1c375l0] .customScale h6 {
            font-size: inherit !important;
        }

        @media only screen and (max-width: 1280px) {
            .css-1c375l0 h1:not(.customScale) {
                font-size: 36px !important;
            }

            .css-1c375l0 h2:not(.customScale),
            .css-1c375l0 .smallTitleFontSize h1,
            [data-css-1c375l0] .smallTitleFontSize h1,
            .css-1c375l0 h1.smallTitleFontSize,
            [data-css-1c375l0] h1.smallTitleFontSize {
                font-size: 24px !important;
            }

            .css-1c375l0 h3:not(.customScale),
            .css-1c375l0 h4:not(.customScale),
            [data-css-1c375l0] h4:not(.customScale),
            .css-1c375l0 h5:not(.customScale),
            [data-css-1c375l0] h5:not(.customScale),
            .css-1c375l0 h6:not(.customScale),
            [data-css-1c375l0] h6:not(.customScale) {
                font-size: 18px !important;
            }

            .css-1c375l0 p:not(.customScale) {
                font-size: 16px !important;
            }

            .css-1c375l0 li:not(.customScale) {
                font-size: 16px !important;
            }

            .css-1c375l0 .customScale p,
            .css-1c375l0 .customScale li,
            [data-css-1c375l0] .customScale li,
            .css-1c375l0 .customScale h1,
            [data-css-1c375l0] .customScale h1,
            .css-1c375l0 .customScale h2,
            [data-css-1c375l0] .customScale h2,
            .css-1c375l0 .customScale h3,
            [data-css-1c375l0] .customScale h3,
            .css-1c375l0 .customScale h4,
            [data-css-1c375l0] .customScale h4,
            .css-1c375l0 .customScale h5,
            [data-css-1c375l0] .customScale h5,
            .css-1c375l0 .customScale h6,
            [data-css-1c375l0] .customScale h6 {
                font-size: inherit !important;
            }
        }

        @media only screen and (max-width: 800px) {
            .css-1c375l0 .hugeTitleFontSize h1:not(.customScale) {
                font-size: 40px !important;
            }
        }

        .css-9s1hn {
            background-color: #FFFFFF;
        }

        .css-1sxfiya {
            min-height: calc(100vh - 80px);
        }

        .css-1g64zgr {
            background-color: rgba(255, 255, 255, 0.8);
        }

        .css-1le1gcx {
            background-color: #000000 !important;
            border-radius: 25px !important;
        }

        .css-1wta0f {
            border-color: transparent !important;
        }

        .css-1dx5wtp {
            min-height: calc(100vh - 0px);
        }
    </style>
</head>

<body>
    <div id="root">
        <div class="_11VS8">
            <main data-testid="static-page-main">
                <div class="_2obyY _1KT1k">
                    <div>
                        <div></div>
                        <div class="_3Bbog">
                            <header class="_3V4Lb css-ii0vp4">
                                <div class="_1K-Cu _2X_xx">
                                    <div class="tZTy2">
                                        <div class="_1yXWX">
                                            <a href="/" class="_2XPuU">
                                                <div class="_2LU_w _1rS1_">
                                                    <div class="VMMI-">
                                                        <p class="_2rJOl">Ope Formation</p>
                                                    </div>
                                                </div>
                                            </a>
                                        </div>
                                    </div>
                                    <div class="_3R8ul"></div>
                                    <div class="RnIH0"></div>
                                    <div class="_2XesF _3NYUT _1VEzw VzQme"
                                        style="background-color:#ffbd08;height:calc(0px - 0px">
                                        <div class="A95qY">
                                            <ul class="_1DQmA">
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/" class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Accueil</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/les-formation-apicoles/"
                                                            class="r0r5Y bE5vM _1UoS- _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Les formation Apicoles</span>
                                                        </a>
                                                        <div class="_2-kMv">
                                                            <span class="Qs_tu">
                                                                <svg width="14px" height="7px" viewBox="0 0 14 7"
                                                                    version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"
                                                                    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
                                                                    <g stroke="none" stroke-width="1" fill="none"
                                                                        fill-rule="evenodd">
                                                                        <g transform="translate(-713.000000, -974.000000)"
                                                                            class="_1pA2j _2c912">
                                                                            <g id="Rectangle-2">
                                                                                <polygon
                                                                                    points="720 981.071068 712.928932 974 727.071068 974">
                                                                                </polygon>
                                                                            </g>
                                                                        </g>
                                                                    </g>
                                                                </svg>
                                                            </span>
                                                        </div>
                                                    </div>
                                                    <div class="_1HODO _19uCf">
                                                        <ul style="max-height:0">
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/m.a.s.t.e.r/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _1UoS- _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">M.A.S.T.E.R</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/brevet/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">BREVET</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/brevet-intensif/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">BREVET intensif</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/initiation/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">Initiation</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/amour-miel-et-beaute/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">Amour, Miel et Beauté</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                            <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                                <div class="_2GyAR">
                                                                    <a href="/les-formation-apicoles/les-gouts-des-miels/"
                                                                        class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                                        <span class="IY42D">Les gouts des miels</span>
                                                                    </a>
                                                                </div>
                                                            </li>
                                                        </ul>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/location-des-espaces/"
                                                            class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">location des espaces</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/nos-lieux/" class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Nos lieux</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/qui-sommes-nous/" class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Qui sommes-nous</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/contact/" class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Contact</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                                <li class="_371wn vG5Nx _1-X3y">
                                                    <div class="_2GyAR">
                                                        <a href="/evenements/" class="r0r5Y bE5vM _3vXyn _10PPp">
                                                            <span class="IY42D">Évènements</span>
                                                        </a>
                                                    </div>
                                                </li>
                                            </ul>
                                        </div>
                                        <div class="eG3Ft"></div>
                                    </div>
                                </div>
                            </header>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <div class="_2obyY _1KT1k css-1c375l0">
                    <section class="_3ZDxh hugeTitleFontSize css-9s1hn _1g-Hn css-1sxfiya block" data-block-type="cover"
                        id="b26e1e02-50ea-4cf3-a9f7-7818f994096c">
                        <div class="UEFNi _1sHfY _3um8-">
                            <div class="_1oRwn">
                                <img class="_26QnL" draggable="false"
                                    srcSet="https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1920&amp;height=1279 1920w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1600&amp;height=1066 1600w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1440&amp;height=960 1440w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1280&amp;height=853 1280w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1024&amp;height=682 1024w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=800&amp;height=533 800w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=640&amp;height=426 640w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=480&amp;height=320 480w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=320&amp;height=213 320w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=160&amp;height=107 160w"
                                    alt="" loading="lazy" />
                            </div>
                            <div class="V2yfr css-1g64zgr"></div>
                            <div class="_21CSI">
                                <div class="_3UJpK _10hbM _2lk7A">
                                    <div class="_1RTjk">
                                        <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                            <div class="_8xAV3">
                                                <div class="">
                                                    <h2>MASTER d'APICULTURE</h2>
                                                    <p>20 places sur une session les samedis hors vacances scolaire de
                                                        janvier 2023 à début Juillet 2023</p>
                                                </div>
                                            </div>
                                        </div>
                                        <div class="_3Zb9Z _1WZzD">
                                            <div class="_2BcQA">
                                                <a class="_1iSeC UAf6W _3esGe _2v0w2 Y-Rie _27iTr _1V-os VMMI- css-1le1gcx"
                                                    href="/evenements/" draggable="false">
                                                    <span class="_2f2oQ css-1wta0f">Hésitez pas à réserver votre place
                                                    </span>
                                                </a>
                                            </div>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                        <div class="_9HDzj">
                            <a href="#" class="_10UGL">
                                <span class="Qs_tu tJYCb _2aK4I">
                                    <svg width="14px" height="7px" viewBox="0 0 14 7" version="1.1"
                                        xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
                                        <g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd">
                                            <g transform="translate(-713.000000, -974.000000)" class="_1pA2j _2y2yz">
                                                <g id="Rectangle-2">
                                                    <polygon points="720 981.071068 712.928932 974 727.071068 974">
                                                    </polygon>
                                                </g>
                                            </g>
                                        </g>
                                    </svg>
                                </span>
                            </a>
                        </div>
                    </section>
                    <section class="_3ZDxh css-ii0vp4" id="75d02103-83df-402d-b37a-96900ea5e140">
                        <div class="_3UJpK">
                            <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                <div class="VMMI-">
                                    <div class="">
                                        <h2 class="text-align-center">Cadre de la formation</h2>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="_31u0L">
                                <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                    <div class="VMMI-">
                                        <div class="">
                                            <p class="text-align-center">
                                                Il s'agit d'un <strong>cursus de prés de 100 heures</strong>
                                                à raison de 8 cours d’une journée et de 4 à 5 demi-journées de
                                                pratique<br>
                                                Toute les formations sont en présentiel <br>
                                                Les supports des enseignements sont donnés aux candidats sous support
                                                numérique après l’enseignement ou au moment du lancement du cours
                                                UNIQUEMENT au candidat présent au cours.<br>
                                                <em>
                                                    <br>
                                                </em>
                                                <br>
                                                Les candidats peuvent suivre des enseignements à la carte.<br>
                                                <br>Les candidats pourront obtenir le MASTER si tous les enseignement
                                                sont suivis en 3 ans maximum et s'ils répondent à la certification
                                                finale
                                            </p>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    </section>
                    <section class="_3ZDxh css-ii0vp4" id="a328691a-4697-4b4d-af91-cb7be7f848cc">
                        <div class="_3UJpK">
                            <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                <div class="VMMI-">
                                    <div class="">
                                        <h2 class="text-align-center">
                                            <br>
                                        </h2>
                                        <h1 class="text-align-center">Objectifs de la formation &nbsp;</h1>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="_31u0L">
                                <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                    <div class="VMMI-">
                                        <div class="">
                                            <p class="text-align-center">
                                                <strong>Le MASTER d’apiculture</strong>
                                                permet la connaissance intime des abeilles, le suivi des ruches
                                                d’élevage, la maitrise de la production d’essaims et l’élevage des
                                                reines, l’organisation de la récolte, la réalisation des opérations de
                                                conditionnement.<br>&nbsp;
                                            </p>
                                            <p class="text-align-center">
                                                &nbsp;<strong>Débouches: </strong>
                                                Le détenteur du MASTER d’apiculture peut prétendre à occuper un emploi
                                                d’apiculteur pour une apiculture professionnelle, semi professionnelle
                                                ou de loisir<br>
                                                &nbsp;Il peut exercer son activité soit chez un apiculteur ou être à son
                                                propre compte.<br>
                                                <br>
                                                <strong>Valider le MASTER d’Apiculture: </strong>
                                                <br>
                                                <strong>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suivre l’ensemble des enseignements de
                                                    formation. </strong>
                                                <br>
                                                <strong>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Présenter un dossier sur votre future
                                                    activité d’apiculteur </strong>
                                                <br>
                                                <strong>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Un entretien oral ou le candidat
                                                    présentera son dossier et répondra aux questions autour de sa future
                                                    activité apicole. Le jury évaluera la cohérence des choix dans les
                                                    futures activités apicoles en lien avec ces connaissances.</strong>
                                            </p>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    </section>
                    <section class="_3ZDxh css-9s1hn" id="46fef4d3-a7bf-4bea-9514-28af40f4fe4a">
                        <div class="_2Rf3h eSNFM">
                            <div class="_3yz5u WzbhA">
                                <div class="_2HlU2">
                                    <div class="UEFNi _3KXrb" style="padding-bottom:79.33%">
                                        <div class="_1oRwn">
                                            <img class="_26QnL" style="width:100%" draggable="false"
                                                srcSet="https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329115929/dfc6c97b-4eae-4a4b-ae1f-5f61398f0b7b.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1200&amp;height=952&amp;trim=0,0,0,0 1200w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329115929/dfc6c97b-4eae-4a4b-ae1f-5f61398f0b7b.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1080&amp;height=857&amp;trim=0,0,0,0 1080w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329115929/dfc6c97b-4eae-4a4b-ae1f-5f61398f0b7b.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=960&amp;height=762&amp;trim=0,0,0,0 960w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329115929/dfc6c97b-4eae-4a4b-ae1f-5f61398f0b7b.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=768&amp;height=609&amp;trim=0,0,0,0 768w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329115929/dfc6c97b-4eae-4a4b-ae1f-5f61398f0b7b.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=600&amp;height=476&amp;trim=0,0,0,0 600w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329115929/dfc6c97b-4eae-4a4b-ae1f-5f61398f0b7b.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=480&amp;height=381&amp;trim=0,0,0,0 480w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329115929/dfc6c97b-4eae-4a4b-ae1f-5f61398f0b7b.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=360&amp;height=286&amp;trim=0,0,0,0 360w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329115929/dfc6c97b-4eae-4a4b-ae1f-5f61398f0b7b.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=240&amp;height=190&amp;trim=0,0,0,0 240w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/329115929/dfc6c97b-4eae-4a4b-ae1f-5f61398f0b7b.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=120&amp;height=95&amp;trim=0,0,0,0 120w"
                                                sizes="(min-width:1441px) 720px,(min-width:1281px) 640px,(max-width:900px) 100vw,(max-width:1280px) 900px,(max-width:1440px) 450px"
                                                alt="" loading="lazy" />
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="_3vtUo _2Db7O">
                                <div class="_3UJpK _3ihew">
                                    <div class="_1Y4VV">
                                        <div class="_2xXv7" data-testid="static-booking-element">
                                            <div class="_1gTLp">
                                                <div class="_8xAV3">
                                                    <div class="_1Js_i">
                                                        <h2>Nom de votre service</h2>
                                                    </div>
                                                    <div class="_29R6D">
                                                        <p>Gratuit</p>
                                                    </div>
                                                </div>
                                            </div>
                                            <div class="_1gTLp">
                                                <button disabled="" data-testid="request-booking-button"
                                                    class="css-1le1gcx _2eWaC _11P-Q _1hnCC _2Hk-U VMMI-">
                                                    <span class="_3feG6 css-1wta0f">Choisir un créneau</span>
                                                </button>
                                            </div>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    </section>
                    <section class="_3ZDxh hugeTitleFontSize css-9s1hn _1g-Hn css-1dx5wtp block" data-block-type="cover"
                        id="b5959f37-942b-466f-a29f-226e50cd42d6">
                        <div class="UEFNi Fglzo _3um8-">
                            <div class="_1oRwn">
                                <img class="_26QnL" draggable="false"
                                    srcSet="https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=2560&amp;height=1707 2560w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1920&amp;height=1280 1920w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1600&amp;height=1067 1600w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1440&amp;height=960 1440w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1280&amp;height=853 1280w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=1024&amp;height=683 1024w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=800&amp;height=533 800w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=640&amp;height=427 640w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=480&amp;height=320 480w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=320&amp;height=213 320w, https://jimdo-storage.freetls.fastly.net/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg?format=pjpg&amp;quality=80,90&amp;auto=webp&amp;disable=upscale&amp;width=160&amp;height=107 160w"
                                    alt="" loading="lazy" />
                            </div>
                            <div class="V2yfr css-1g64zgr"></div>
                            <div class="_2tKY5">
                                <div class="_3UJpK _10hbM _2lk7A">
                                    <div class="_1r8Fl">
                                        <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                            <div class="_8xAV3">
                                                <div class="">
                                                    <h3>Liste des capacités attestées par le MASTER</h3>
                                                    <p>
                                                        <strong>Capacité 1 :</strong>
                                                        <br>
                                                        Réaliser la conduite des colonies : réaliser le suivi et les
                                                        interventions sur les ruches<br>
                                                        <strong>
                                                            Capacité 2 :<br>
                                                        </strong>
                                                        Réaliser la multiplication des colonies : réaliser les
                                                        opérations liées à la production<br>
                                                        d’essaims<br>
                                                        <strong>Capacité 3 :</strong>
                                                        <br>
                                                        Mettre en œuvre la récolte et le conditionnement des produits
                                                        apicoles : organiser la<br>
                                                        récolte des produits, réaliser les opérations de conditionnement
                                                        et de stockage<br>
                                                        <br>
                                                    </p>
                                                    <h3>Champ de compétences</h3>
                                                    <p>
                                                        <strong>
                                                            1/ Réaliser la conduite des colonies : réaliser le suivi et
                                                            les interventions<br>
                                                            sur les ruches<br>
                                                            Finalités : Optimiser la production en tenant compte du
                                                            potentiel mellifère des sites et<br>en préservant la
                                                            pérennité des colonies
                                                        </strong>
                                                        <br>
                                                        - Evaluer le potentiel mellifère des zones de production<br>
                                                        - Identification de la flore mellifère<br>
                                                        - Raisonner l’implantation d’un rucher, règles d’installation
                                                        des ruchers<br>
                                                        - Races d’abeilles<br>
                                                        - Anatomie et physiologie de l’abeille (alimentation,
                                                        reproduction…)<br>
                                                        - Processus d’élaboration et de stockage de la nourriture chez
                                                        l’abeille<br>
                                                        - Rôle de l’abeille dans les écosystèmes<br>
                                                        - Identification des différentes castes au sein de la colonie
                                                        (ouvrières, reine, mâles)<br>
                                                        - Identifier les cellules d’ouvrières et de mâles, reconnaître
                                                        les cellules<br>
                                                        royales<br>
                                                        - Les différentes étapes de l’évolution du couvain<br>
                                                        - Facteurs influençant la ponte de la reine<br>
                                                        - Essaimage<br>
                                                        - Principales pathologies de l’abeille, soins et prophylaxie<br>
                                                        - Risques liés à l’importation de matériel, d’essaims, de
                                                        reines, de couvain, de<br>
                                                        paquets d’abeilles dans un rucher<br>
                                                        - Mettre à profit tous les temps de travaux en présence des
                                                        abeilles pour<br>
                                                        observer leur comportement<br>
                                                        - Eviter les nuisances sonores dans les ruchers, agir avec
                                                        précaution en<br>
                                                        perturbant au minimum les colonies<br>
                                                        - Observer le développement et l’état sanitaire des colonies<br>
                                                        - Evaluer les réserves de la ruche<br>
                                                        - Assurer le nourrissement des colonies (hivernage,
                                                        stimulation…)<br>
                                                        - Connaitre le type, l’usage et le fonctionnement du matériel et
                                                        de<br>
                                                        l’équipement apicole, assurer leur entretien et leur hygiène<br>
                                                        - Préparer les ruches et les accessoires (cadres, …)<br>
                                                        - Veiller à la sécurité des personnes et des matériels, être
                                                        attentif aux autres, à la<br>
                                                        sécurité, au danger<br>
                                                        - Réagir en cas de mortalité importante, de trouble, de
                                                        suspicion<br>
                                                        d’intoxication ou de danger sanitaire<br>
                                                        - Appliquer les règles de sécurité et de prévention des risques
                                                        du métier<br>
                                                        d’apiculteur (matériels et équipements, gestes et postures
                                                        adaptées au<br>
                                                        travail à réaliser) et environnementaux<br>
                                                        - Actualiser ses connaissances techniques et réglementaires :
                                                        savoir où trouver<br>
                                                        l’information, ou bien de l’aide en cas de problème
                                                        (intoxication, maladie …)<br>
                                                        - Partenaires de l’exploitation en lien avec l’activité :
                                                        organisations<br>
                                                        professionnelles agricoles, fournisseurs, administration...<br>
                                                        - Cadre réglementaire lié à l’activité dont la déclaration
                                                        annuelle des ruches et<br>
                                                        tenir à jour le registre d’élevage<br>
                                                        <br>
                                                        <strong>
                                                            2/ Réaliser la multiplication des colonies : réaliser les
                                                            opérations liées à la<br>
                                                            production d’essaims<br>
                                                            Finalités : Assurer le renouvellement des populations
                                                            d’abeilles pour atteindre les<br>objectifs de production
                                                        </strong>
                                                        <br>
                                                        - Déterminer la présence de la reine<br>
                                                        - Déterminer la qualité de la ponte de la reine<br>
                                                        - Reconnaître les signes d’une colonie bourdonneuse<br>
                                                        - Pratiquer un essaimage artificiel : les différentes
                                                        méthodes<br>
                                                        - Prévenir l’essaimage<br>
                                                        - Récolter un essaim<br>
                                                        - Enrucher un essaim<br>
                                                        - Savoir identifier une ruche en fièvre d’essaimage<br>
                                                        - Déterminer l’état de développement de ses colonies (Age de la
                                                        reine,<br>
                                                        population, équilibre nourrices-butineuse, couvain)<br>
                                                        - Renouveler les reines régulièrement<br>
                                                        - Eliminer les mauvaises reines (colonies malades, colonies
                                                        essaimeuses, colonies<br>
                                                        agressives, reines trop âgées…)<br>
                                                        - Marquer la reine selon le code couleur international<br>
                                                        - Organiser le renouvellement du cheptel : anticiper ses besoins
                                                        en colonies et en<br>
                                                        reines<br>
                                                        - Assurer des ressources suffisantes pendant toutes les
                                                        opérations d’élevage<br>
                                                        - S’assurer de l’absence d’élevage dans la colonie qui va
                                                        recevoir la cellule royale<br>
                                                        ou la reine<br>
                                                        - Préparer et veiller à la bonne fécondation des reines
                                                        (s’assurer de la<br>
                                                        présence de mâles matures et en quantité)<br>
                                                        - Veiller à la sécurité des personnes et des matériels, être
                                                        attentif aux autres, à la<br>
                                                        sécurité, au danger<br>
                                                        - Appliquer les règles de sécurité et de prévention des risques
                                                        du métier<br>
                                                        d’apiculteur (matériels et équipements, gestes et postures
                                                        adaptées au travail<br>
                                                        à réaliser) et environnementaux<br>
                                                        <br>
                                                        <strong>
                                                            3/ Mettre en œuvre la récolte et le conditionnement du miel
                                                            : organiser la<br>
                                                            récolte du miel, réaliser les opérations de conditionnement
                                                            et de stockage<br>Finalités : Optimiser la valorisation du
                                                            miel récolté dans les ruches
                                                        </strong>
                                                        <br>
                                                        - Préparer les ruches à la miellée<br>
                                                        - Réaliser la pose de hausses<br>
                                                        - Organiser le chantier de récolte dans le respect des abeilles,
                                                        des<br>
                                                        opérateurs et des riverains<br>
                                                        - Récolter le miel du rucher<br>
                                                        - Transporter et entreposer les hausses dans des conditions
                                                        adaptées<br>
                                                        - Assurer les conditions d’hygiène pour la récolte et le
                                                        transport du miel<br>
                                                        - Assurer le suivi de la miellée<br>
                                                        - Monter et conduire une chaîne d’extraction, différentes
                                                        techniques<br>
                                                        d’extraction du miel<br>
                                                        - Diriger la cristallisation du miel<br>
                                                        - Assurer le stockage, le conditionnement (mise en contenant et
                                                        étiquetage) et la<br>
                                                        conservation du miel<br>
                                                        - Connaissance des différents indicateurs déclencheurs de la
                                                        récolte<br>
                                                        (maturité, …)<br>
                                                        - Connaissance des différents stades de la miellée, des facteurs
                                                        influençant la<br>
                                                        qualité des produits<br>
                                                        - Caractéristiques physico-chimiques du miel<br>
                                                        - Connaissance de la réglementation et des critères qualitatifs
                                                        du miel<br>
                                                        - Identifier et caractériser l’origine (florale, …) du miel<br>
                                                        - Réagir en cas d’arrêt de la miellée<br>
                                                        - Connaitre le type, l’usage et le fonctionnement du matériel et
                                                        de<br>
                                                        l’équipement apicole, assurer leur entretien et leur hygiène<br>
                                                        - Veiller à la sécurité des personnes et des matériels, être
                                                        attentif aux autres, à la<br>
                                                        sécurité, au danger<br>
                                                        - Appliquer les règles de sécurité et de prévention des risques
                                                        du métier<br>
                                                        d’apiculteur (matériels et équipements, gestes et postures
                                                        adaptées au travail<br>
                                                        à réaliser) et environnementaux<br>- Enregistrer les opérations
                                                        dans un cahier de miellerie
                                                    </p>
                                                </div>
                                            </div>
                                        </div>
                                        <div class="_3Zb9Z _3AtcM">
                                            <div class="_2BcQA">
                                                <a class="_1iSeC bdpcu _3esGe _2v0w2 Y-Rie _27iTr _1V-os VMMI- css-1le1gcx"
                                                    draggable="false">
                                                    <span class="_2f2oQ css-1wta0f">COMPLET</span>
                                                </a>
                                            </div>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    </section>
                    <section class="_3ZDxh css-ii0vp4" id="efd162ca-1827-496f-9cce-94696dac14ad">
                        <div class="_3UJpK">
                            <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                <div class="VMMI-">
                                    <div class="">
                                        <h2 class="text-align-center">Modalités d'inscription et tarifications</h2>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="_31u0L">
                                <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                    <div class="VMMI-">
                                        <div class="">
                                            <p>&nbsp;</p>
                                            <p>
                                                <strong>Inscription tout au long de l'année.&nbsp;</strong>
                                            </p>
                                            <p>Un entretien et une visite du lieu des formations est notre seul
                                                prérequis afin de nous assurer que le candidat n’a pas de phobie et sera
                                                en capacité de suivre la formation en groupe et de collaborer avec
                                                d’autres candidats.&nbsp;</p>
                                            <p>Un simple mail via ce site pour rentrer en contact avec nous ou mail
                                                opeformationinsertion@gmail.com ou encore par téléphone au
                                                06.63.35.81.26 / 06 25 55 80 34 &nbsp;</p>
                                            <p>Le candidat remplira une fiche de pré-inscription a partir de laquelle il
                                                fera sont choix de formule d’enseignement. Un devis lui sera présenté
                                                sous huitaine accompagner d’un contrat d’inscription en formation.&nbsp;
                                            </p>
                                            <p>Si le candidat hésite, Il pourra assister à un cours dit d’essai, sauf
                                                cours d’extraction.&nbsp;</p>
                                            <p>&nbsp;</p>
                                            <h1>Tarification &nbsp;</h1>
                                            <p class="text-align-center">
                                                Il est possible de s’inscrire pour tout le cursus afin de valider le
                                                diplôme. Mais aussi s’inscrire pour seulement certains
                                                enseignement.&nbsp;<br>
                                                <br>
                                                <br>
                                            </p>
                                            <h3 class="text-align-center">
                                                -&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>La formation complète : MASTER
                                                    d’APICULTURE
                                                    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2000€</strong>
                                            </h3>
                                            <h3 class="text-align-center">
                                                -&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>La formation complète : MASTER
                                                    d’APICULTURE
                                                    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1500€
                                                    pour les demandeurs d'emploi</strong>
                                            </h3>
                                            <p>
                                                <strong>&nbsp;Comprenant :&nbsp;</strong>
                                            </p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Les enseignements sur l’apiculture et leurs
                                                supports (possible d’étendre sur 3 ans)&nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3 modules de « gestions » pour la mise en place
                                                de l’activité apiculteur en fin d’année après la certification &nbsp;
                                            </p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Le passage de l’orale certificateur &nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Une tenue de protection intégrale avec gants et
                                                lève-cadre &nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;L’adhésion au syndicat LAGP (Les Apiculteurs du
                                                Grand Paris)&nbsp;</p>
                                            <p>
                                                -&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;L’abonnement à la revue « <em>l’Abeille de
                                                    France &amp;l’Apiculteur</em>
                                                » dans lequel est compris l’assurance en responsabilité civile jusqu’à
                                                10 ruches - <a
                                                    href="https://www.labeilledefrance.com/">https://www.labeilledefrance.com/</a>
                                                &nbsp;
                                            </p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Réduction de 7% pour achat d’équipement apicole
                                                au magasin « Le Rucher » du Syndicat National d’Apiculture (SNA)&nbsp;
                                            </p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La participation à l’organisation et la tenue
                                                des animations et conférences organisées par l’Ecole d’apiculture
                                                urbaine de Paris &nbsp;</p>
                                            <p>
                                                &nbsp;<br>
                                                <br>
                                            </p>
                                            <p>&nbsp;</p>
                                            <h3>
                                                -&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>L'enseignement simple au choix
                                                    :&nbsp;</strong>
                                            </h3>
                                            <h3>
                                                <strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;150€</strong>
                                                &nbsp;
                                            </h3>
                                            <p>
                                                <strong>
                                                    <br>
                                                    <br>
                                                </strong>
                                                <br>
                                            </p>
                                            <h3>
                                                <strong>Grace a l’agrément DATADOCK et la certification QUALIOPI vous
                                                    pouvez mobiliser les financement comme votre CPF - votre entreprise
                                                    ou OPCO - pôle emploi et tous dispositif d'insertion ainsi que votre
                                                    propre fond.</strong>
                                            </h3>
                                            <p>
                                                <strong>
                                                    &nbsp;<br>&nbsp;
                                                </strong>
                                            </p>
                                            <p>
                                                <strong>
                                                    <br>
                                                    <br>
                                                </strong>
                                                <br>
                                            </p>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    </section>
                    <section class="_3ZDxh css-ii0vp4" id="11d11a87-5a00-45e0-bc08-9554a6ee5e53">
                        <div class="_3UJpK">
                            <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                <div class="VMMI-">
                                    <div class="">
                                        <h2 class="text-align-center">Les processus</h2>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="_31u0L">
                                <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                    <div class="VMMI-">
                                        <div class="">
                                            <p>&nbsp;</p>
                                            <h2>Le processus d'accueil</h2>
                                            <p>Lors de votre prise de contact, nous vous proposerons une rencontre
                                                autour d'un moment convivial et d'une visite. Cela nous permettra de
                                                cibler vos attentes et besoins mais aussi les freins qui peuvent être
                                                les vôtres.&nbsp;</p>
                                            <p>Nous serons extrêmement vigilent aux points suivants :&nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Les situations de handicap ou fragilité des
                                                personnes afin d’adapter la formation ; modalité d’accueil et de
                                                suivi.&nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;La mise en place un système de paiement ne
                                                permettant pas que les tarifs, sans les réduire, ne soient pas un frein
                                                pour son entrée en formation &nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Les attentes dans les contenus de la formation
                                                &nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Les attentes à la sortie de la formation ;
                                                c’est-à-dire les raisons pour lesquelles la formation est effectuée :
                                                visée professionnelle ou de loisirs, reconversion professionnelle,
                                                activité complémentaire de revenu, …&nbsp;</p>
                                            <p>Pour les personne qui pourraient nous être envoyées par des associations
                                                ou administrations type pôle emploi, ce sera à l’association ou à
                                                l’administration d’accompagner le candidat dans sa démarche et nous
                                                aider à cibler les attentes et les besoins au sujet de la formation et
                                                de sa finalité.&nbsp;</p>
                                            <p>En plus, lors de ce premier temps individuel, nous demanderons à chaque
                                                postulant de :&nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;nous parler de son rapport avec les abeilles et
                                                avec l’environnement naturel,&nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;de la suite qu’il souhaite donner après
                                                l’obtention du brevet d’apiculteur,&nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;nous dire s’il a déjà travaillé auprès d’animaux
                                                ou d’abeilles &nbsp;</p>
                                            <p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;nous préciser sa connaissance du milieu de
                                                l’apiculture et de son évolution &nbsp;</p>
                                            <p>Lors du premier temps de formation de groupe, nous mettrons en place des
                                                outils collaboratifs et de dynamique de groupe afin de créer un climat
                                                positif et favorable aux apprentissages de tous.&nbsp;</p>
                                            <p>&nbsp;</p>
                                            <p>
                                                <strong>Notre philosophie est celle de la réussite de tous.</strong>
                                                &nbsp;<br>Pour cela nous mettrons en place les aménagements nécessaires
                                                pour le paeement de la formation. Pour cela nous mettrons en place des
                                                temps pour permettre à tous de ne pas décrocher la formation, pour s’y
                                                épanouir et s’y sentir bien. Pour cela les personnes auront des temps de
                                                remédiation et d’accompagnement individuels.&nbsp;
                                            </p>
                                            <p>
                                                <strong>&nbsp;</strong>
                                            </p>
                                            <h2>Personne en situation de handicap
                                                &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
                                            </h2>
                                            <p>Pour les personnes porteuses de handicap, nous mettrons en place les
                                                adaptations nécessaire. Une personne ; le Président de l’association M.
                                                François GUIOT est nommé référent handicap.&nbsp;</p>
                                            <p>Mobilité réduite ou restreinte : nos lieux sont accessibles pour
                                                tous.&nbsp;</p>
                                            <p>Personne mal voyante : donner les supports de cours en amont des
                                                enseignement – imprimer en plus grand (format A3) – accompagnement par
                                                un collègue ou un formateur lors des temps de travaux pratiques.&nbsp;
                                            </p>
                                            <p>Personne en difficulté auditive : appareillage spécifique fournis par la
                                                personne et autorisation de la personne à enregistrer les cours.&nbsp;
                                            </p>
                                            <p>Personne en difficulté cognitive ou intellectuel : nous demanderons a la
                                                personne de nous produire un document du spécialiste qui la suit, nous
                                                indiquant les modalités d’accompagnement nécessaires de la personne.
                                                Cela nous permettra de les mettre en place ou de malheureusement ne pas
                                                pouvoir accueillir la personne dans la formation.&nbsp;</p>
                                            <p>Si besoin nous prendrons attache avec &nbsp;la Maison départementale des
                                                personnes handicapées (MDPH) et toute personne en lien avec le suivi des
                                                personnes en situation de handicap et qui souhaiterait suivre la
                                                formation afin d’assurer une adaptation efficace, réaliste et porteuse
                                                de résultat.&nbsp;</p>
                                            <p>
                                                Nous prendrons appuie aussi sur des éducateurs spécialisés de notre
                                                réseau pour nous accompagner si besoin.<br>
                                                &nbsp;<br>
                                                &nbsp;<strong>Aucun prérequis n'est nécessaire pour cette
                                                    formation</strong>
                                                .&nbsp;
                                            </p>
                                            <p>
                                                Aucun niveau diplôme n'est demandé. Même si votre connaissance des
                                                abeilles et du monde apicole est récent et que vous vous jugez
                                                "débutant", la formation est complète et ne nécessite pas de prérequis
                                                dans ce domaine non plus. Il vous est tout de même demandé de maitriser
                                                la langue française à l’oral.<br>&nbsp;
                                            </p>
                                            <h2>Accompagnement pendant la formation &nbsp;</h2>
                                            <p>
                                                - Une fois que vous serez inscrit, le "livret du stagiaire"
                                                (téléchargeable sur le site) vous sera remis et dans lequel vous
                                                trouverez des outils de suivi de votre formation.<br>
                                                &nbsp;- Vous devrez emmarger à chaque temps de formation.<br>
                                                &nbsp;- Vous aurez un entretien de mi-session afin que vous puissiez
                                                faire un point sur votre formation mais aussi nous faire part de vos
                                                attentes et envies à mi-formation. Cela nous permettra de répondre à
                                                votre demande pour la suite de la formation.<br>
                                                &nbsp;- Vous pouvez solliciter un entretien à tout moment de la
                                                formation.<br>
                                                &nbsp;- Les formateurs sont à votre disposition les demi-heures avant et
                                                après la formation.<br>&nbsp;- A la fin de chaque séance, un temps
                                                convivial de bilan de la séance est mis en place. Ce temps est
                                                obligatoire et permet de faire un retour sur les contenus, les méthodes
                                                et les attentes des stagiaires. – cela est fait dans un souci d’éviter
                                                les ruptures de formations, d’être en phase avec les attentes des
                                                stagiaires et d’être en perpétuelle auto-évaluation et être
                                                réactif.&nbsp;
                                            </p>
                                            <p>
                                                - Sur demande du stagiaire, des temps de remédiation peuvent être
                                                organisé pour permettre aux stagiaires de renforcer leurs compétences,
                                                d’être rassurés, de préciser/détailler un contenu ou tout simplement
                                                revoir un contenu que ce premier qui serait jugé comme non acquis.<br>
                                                &nbsp;<br>&nbsp;
                                            </p>
                                            <p>&nbsp;&nbsp;</p>
                                            <h2>Journée type de formation &nbsp;</h2>
                                            <p>&nbsp;</p>
                                            <p>
                                                <br>
                                                &nbsp;<strong>Matin</strong>
                                                - 9h à 9h30 : Accueil &nbsp;<br>
                                                &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;9h30 à 12h :
                                                enseignement<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;12h à
                                                12h30 : bilan et temps convivial
                                            </p>
                                            <p>
                                                <strong>Après-Midi</strong>
                                                - 13h30 à 14h : Accueil &nbsp;<br>
                                                &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;14h
                                                à 16h : enseignement &nbsp;<br>
                                                &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;16h
                                                à 16h30 : Pause &nbsp;<br>
                                                &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;16h30
                                                à 17h30 : enseignement
                                                &nbsp;<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;17h30
                                                à 18h : bilan et temps convivial
                                            </p>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    </section>
                    <section class="_3ZDxh css-ii0vp4" id="dc1a3f1f-ccfd-4608-a69c-7d86e6d02f26">
                        <div class="_3UJpK">
                            <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                <div class="VMMI-">
                                    <div class="">
                                        <h2 class="text-align-center">Modalité de validation du MASTER d'APICULTURE</h2>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="_31u0L">
                                <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                    <div class="VMMI-">
                                        <div class="">
                                            <p>&nbsp;</p>
                                            <p>
                                                <strong>Pour valider le Brevet d’Apiculteur il vous faut :
                                                    &nbsp;</strong>
                                            </p>
                                            <p>
                                                <strong>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suivre l’ensemble des cours sur les 70
                                                    heures de formation.&nbsp;</strong>
                                            </p>
                                            <p>
                                                <strong>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Présenter un dossier sur votre future
                                                    activité d’apiculteur &nbsp;</strong>
                                            </p>
                                            <p>
                                                <strong>
                                                    -&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Un entretien oral ou le candidat présentera
                                                    son dossier et répondra aux questions autour de sa future activité
                                                    apicole. Le jury évaluera la cohérence des choix dans la future
                                                    activité apicole en lien avec les précisions apportées.&nbsp;<br>
                                                </strong>
                                                <br>
                                            </p>
                                            <p>
                                                <strong>Pour vous positionner tout au long de la formation
                                                    :&nbsp;</strong>
                                            </p>
                                            <p>- Vous trouverez les différents items et grilles/schémas dans le carnet
                                                du stagiaire. Ils seront à remplir par le stagiaire qui peut être
                                                accompagné par le responsable de formation. Voir livret du stagiaire
                                                &nbsp;</p>
                                            <p>
                                                - A la fin de la formation, nous vous demanderons de nous présenter
                                                votre "projet personnel d'apiculteur" pour la saison prochaine. Vous
                                                pourrez nous exposer votre future saison apicole, de l'installation de
                                                votre rucher jusqu'à l'extraction et la mise en hivernage. Cela sera
                                                l'occasion d'exposer vos connaissances et de justifier vos choix.
                                                <em>Voir carnet du stagiaire</em>
                                                <br>
                                                &nbsp;<br>
                                                Nous conserverons les supports du « projet personnel d’apiculteur » et
                                                le carnet du stagiaire durant 3 ans.<br>
                                                &nbsp;<br>&nbsp;
                                            </p>
                                            <p>
                                                <br>
                                            </p>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    </section>
                    <section class="_3ZDxh css-ii0vp4" id="28442613-4499-424d-8f0f-d279732553ed">
                        <div class="_3UJpK">
                            <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                <div class="VMMI-">
                                    <div class="">
                                        <h2 class="text-align-center">et après, que devenons nous ...</h2>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="_31u0L">
                                <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                    <div class="VMMI-">
                                        <div class="">
                                            <p>
                                                L'état d'esprit de notre association, et une de ces valeurs est la
                                                création de liens social c'est pour cela que nous comptons rester en
                                                liens avec nos jeunes diplômes afin de continuer a les accompagner dans
                                                leurs projets :<br>
                                                &nbsp;<br>
                                                <strong>En septembre 2022, nous vous ferons part du taux de
                                                    réussite</strong>
                                                au brevet en liens avec les inscrit en début de session.<br>
                                                Nous mettrons en ligne régulièrement des reportage et témoignage des
                                                personnes formés et diplôme ainsi que de leurs projets apicoles.<br>
                                                <br>
                                                <strong>Pour ceux qui souhaite se lancer dans une activité
                                                    apicole</strong>
                                                ; nous organiserons un temps de rencontre avec des apiculteurs déjà
                                                installer et nous mettrons en place un temps de formation
                                                supplémentaire, facultatif et gratuit sur les aides financières a
                                                l'installation et aux calcule du coup d'une installation et de son
                                                entretien d'une activité apicole.<br>
                                                <br>
                                                <strong>Pour ceux qui souhaite travailler dans le secteur
                                                    Apicole</strong>
                                                , nous les accompagnerons dans leur recherche via la communication
                                                &nbsp;sur les différentes plate forme de l'emploi spécialisé et réseau
                                                social professionnel mais aussi relayer sur ce site des offres d'emploi
                                                du secteur.<br>
                                                <br>
                                                <strong>Vous serez</strong>
                                                toujours
                                                <strong>
                                                    invité différents évènement de l'association et a ces
                                                    conférences.<br>
                                                    <br>
                                                </strong>
                                                <br>
                                            </p>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    </section>
                    <section class="_3ZDxh css-9s1hn" id="f26b78d2-d576-419f-aefa-a171b6d8471e">
                        <div class="_3UJpK">
                            <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                <div class="_8xAV3">
                                    <div class="">
                                        <h2 class="text-align-center">En quoi sommes-nous différents des autres ?</h2>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                            <div class="_31u0L">
                                <div class="_2fS9E" data-testid="static-text-element">
                                    <div class="_8xAV3">
                                        <div class="">
                                            <p class="text-align-center">J'aime mon travail et ce que je fais. C'est la
                                                raison pour laquelle je me lève chaque matin. Il me permet de me
                                                dépasser et de viser toujours plus haut à chaque nouveau défi rencontré.
                                            </p>
                                        </div>
                                    </div>
                                </div>
                            </div>
                        </div>
                    </section>
                </div>
                <div class="_2obyY _1KT1k">
                    <div class="_3ZDxh css-ii0vp4 DWvKU _3aoQC VcvYf css-ii0vp4"
                        id="e3e83e7a-12ba-4e84-86ca-ba57b264d65b">
                        <div class="_3UJpK">
                            <footer class="_3B2SJ">
                                <div class="_3YsCj"></div>
                                <div class="_3u6mt">
                                    <div class="_3sTGp">
                                        <a href="/mentions-legales/" class="_1dDMr _1wHiQ HiM55 ASenm">Mentions
                                            légales</a>
                                        <a href="/politique-de-confidentialite/"
                                            class="_1dDMr _1wHiQ HiM55 ASenm">Politique de confidentialité</a>
                                        <a href="/parametres-des-cookies/" class="_1dDMr _1wHiQ HiM55 ASenm">Paramètres
                                            des cookies</a>
                                        <a href="/politique-de-retour/" class="_1dDMr _1wHiQ HiM55 ASenm">Politique de
                                            retour</a>
                                        <a href="/conditions-d-utilisation/"
                                            class="_1dDMr _1wHiQ HiM55 ASenm">Conditions d &#x27;utilisation</a>
                                    </div>
                                </div>
                            </footer>
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </main>
        </div>
    </div>
    <script>
        window.__WEBSITE_PROPS__ = {
            "basePath": "/",
            "websiteId": "2a8dacbc-be5f-44af-a3b1-98bef5f1a8ab",
            "fontSize": 0,
            "fontSetId": 3,
            "websiteStyle": "Elegant",
            "websiteButtonStyle": "oval",
            "language": "fr",
            "navigationTree": [{
                "name": "Accueil",
                "slug": "accueil",
                "type": 0,
                "uuid": "8591eb22-8927-43bc-9f57-981fa24c3f8e",
                "children": [],
                "pageUuid": "5ca2f4ab-1280-4e7f-9cad-9c9057544130",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "Les formation Apicoles",
                "slug": "les-formation-apicoles",
                "type": 0,
                "uuid": "d74b9143-7e0c-4407-993a-f6fd6660d2f8",
                "children": [{
                    "name": "M.A.S.T.E.R",
                    "slug": "m.a.s.t.e.r",
                    "type": 0,
                    "uuid": "565a88f8-0ab9-4dfb-bbb2-7c108fd7f009",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "0fc3d280-d17c-4b43-8be6-6ffe7900091a",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }, {
                    "name": "BREVET",
                    "slug": "brevet",
                    "type": 0,
                    "uuid": "2b45c538-b919-4cf6-92d5-244a501013e6",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "ea7d5a4c-922b-46da-a862-b69810e428fc",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }, {
                    "name": "BREVET intensif",
                    "slug": "brevet-intensif",
                    "type": 0,
                    "uuid": "52a25631-d8f5-401e-a6cd-d2e9c4caf711",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "9d701427-8256-4d95-a8cd-e1de7ccb04f5",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }, {
                    "name": "Initiation",
                    "slug": "initiation",
                    "type": 0,
                    "uuid": "295cccf1-5555-4df3-a49a-3a816f203acd",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "fc6e272a-433f-4bef-a5bc-b1f89d33c1ec",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }, {
                    "name": "Amour, Miel et Beaut\u00e9",
                    "slug": "amour-miel-et-beaute",
                    "type": 0,
                    "uuid": "04912ca2-9603-463e-ae88-9ec86b34d74a",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "fb16525d-cff8-48a8-a580-ea2b98ea54b7",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }, {
                    "name": "Les gouts des miels",
                    "slug": "les-gouts-des-miels",
                    "type": 0,
                    "uuid": "c050f6de-95e4-4f57-9472-9f12c2b9452f",
                    "children": [],
                    "pageUuid": "13653a78-ddc4-4236-aa6d-8e4f72ca93a8",
                    "canBeMoved": true,
                    "visibility": {
                        "visibleInNavigationMenu": true,
                        "visibleInNavigationManager": true
                    },
                    "canBeEdited": true,
                    "canBeRemoved": true,
                    "canHaveChildren": true
                }],
                "pageUuid": "67cfb379-4efe-483a-9bdd-284961a56af7",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "location des espaces",
                "slug": "location-des-espaces",
                "type": 0,
                "uuid": "529d6d55-b755-462b-9450-43339d10ecfe",
                "children": [],
                "pageUuid": "6bc55473-297c-4df0-8018-b7bf89875450",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "Nos lieux",
                "slug": "nos-lieux",
                "type": 0,
                "uuid": "b2849e22-44bb-416d-8843-339ac6e14b37",
                "children": [],
                "pageUuid": "d7d9f119-d46a-4e68-926a-64f5b2fc866e",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "Qui sommes-nous",
                "slug": "qui-sommes-nous",
                "type": 0,
                "uuid": "d478c2f8-5aa5-4206-ab6b-c3d24d57b067",
                "children": [],
                "pageUuid": "aa1e8645-0056-40aa-b4de-d0904b154ddb",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "Contact",
                "slug": "contact",
                "type": 0,
                "uuid": "751476ed-7e69-46ae-8c67-677be6027ccc",
                "children": [],
                "pageUuid": "1934ca1d-098c-47eb-9fb6-92147e40e8c2",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "\u00c9v\u00e8nements",
                "slug": "evenements",
                "type": 0,
                "uuid": "d8533af1-6d53-420f-bf34-b9604cd46e22",
                "children": [],
                "pageUuid": "3d47b4e2-66eb-4f11-aca3-6f40019188f4",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }],
            "navigationBlock": {
                "uuid": "d4decee8-c7fe-47c5-add0-87d25a6ce2a6",
                "layout": 3,
                "content": {
                    "text": {
                        "data": {
                            "text": "Ope Formation"
                        },
                        "type": 7,
                        "uuid": "c653f909-abd5-4c0e-b794-77c414cca8c6",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    },
                    "image": {
                        "data": {
                            "image": {
                                "url": "/image/a31b44af-5e83-4a41-9b2b-6299fefb80a6.png",
                                "width": 210,
                                "height": 108
                            },
                            "video": {
                                "metaData": null,
                                "originalUrl": null
                            }
                        },
                        "type": 1,
                        "uuid": "ecdd47d0-d143-487f-9cbd-31902437dc69",
                        "visible": false,
                        "settings": {
                            "colorType": null,
                            "activeMedia": "image"
                        },
                        "contentType": 3
                    },
                    "navigationCTA": {
                        "data": {
                            "label": "Contactez-nous",
                            "targetUrl": null,
                            "targetFileUuid": null,
                            "targetPageUuid": "1934ca1d-098c-47eb-9fb6-92147e40e8c2"
                        },
                        "type": 2,
                        "uuid": "12792aa2-0422-4160-8e6a-796b45f0e42c",
                        "visible": true,
                        "settings": {
                            "alignment": "left"
                        },
                        "contentType": 3
                    },
                    "socialButtons": {
                        "uuid": "a2554003-d828-4644-b738-70f49cea32d6",
                        "items": [],
                        "contentType": 4
                    }
                },
                "category": "Navigation",
                "contentType": 0,
                "schemaVersion": 3,
                "backgroundColorType": "MainColor"
            },
            "footerBlock": {
                "uuid": "e3e83e7a-12ba-4e84-86ca-ba57b264d65b",
                "layout": 0,
                "content": {
                    "text": {
                        "data": {
                            "text": "<p><br><\/p>"
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "9e822d39-5ca9-41db-9e65-c4ec7706a705",
                        "visible": false,
                        "contentType": 3
                    },
                    "image": {
                        "data": {
                            "image": {
                                "url": "/image/a31b44af-5e83-4a41-9b2b-6299fefb80a6.png",
                                "width": 210,
                                "height": 108
                            },
                            "video": {
                                "metaData": null,
                                "originalUrl": null
                            }
                        },
                        "type": 1,
                        "uuid": "0b74b54d-ad3a-493a-8e82-7c28a897b1c0",
                        "visible": false,
                        "settings": {
                            "colorType": null,
                            "activeMedia": "image"
                        },
                        "contentType": 3
                    },
                    "primaryCTA": {
                        "data": {
                            "label": "Bouton",
                            "targetUrl": null,
                            "targetPageUuid": null
                        },
                        "type": 2,
                        "uuid": "967a6e78-8a30-4089-af17-1220d77da825",
                        "visible": false,
                        "settings": {
                            "alignment": "left"
                        },
                        "contentType": 3
                    },
                    "secondaryCTA": {
                        "data": {
                            "label": "Bouton",
                            "targetUrl": null,
                            "targetPageUuid": null
                        },
                        "type": 2,
                        "uuid": "b8e11a06-6b68-40d5-b136-a0c8325abdee",
                        "visible": false,
                        "settings": {
                            "alignment": "left"
                        },
                        "contentType": 3
                    },
                    "socialButtons": {
                        "uuid": "f118f345-c67f-4fbb-a621-eb1ec2081b3d",
                        "items": [],
                        "contentType": 4
                    }
                },
                "category": "Footer",
                "contentType": 0,
                "schemaVersion": 1,
                "backgroundColorType": "MainColor"
            },
            "cookieBannerBlock": {
                "uuid": "20e6d235-6686-4754-a785-5066cda05dcb",
                "layout": 0,
                "content": {
                    "text": {
                        "data": {
                            "text": "<p>Ce site Web utilise des cookies. Vous trouverez plus d'informations sur les types de cookies utilis\u00e9s et vous pourrez les activer individuellement dans leur cat\u00e9gorie respective. Vous pouvez ajuster vos param\u00e8tres de cookies \u00e0 tout moment en cliquant sur le lien situ\u00e9 en bas de ce site.<\/p>\n"
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "26216ff7-edcc-4fc1-80ef-de8e33b75da0",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    },
                    "marketingCookieSettingText": {
                        "data": {
                            "text": "Les cookies marketing / tiers proviennent d'agences de publicit\u00e9s externes (entre autres) et servent \u00e0 recueillir des informations sur les sites Web que vous visitez, afin de cr\u00e9er, par exemple, des publicit\u00e9s cibl\u00e9es pour vous."
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "d0709050-c672-4218-95e7-624ea1e35d81",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    },
                    "necessaryCookieSettingText": {
                        "data": {
                            "text": "Les cookies strictement n\u00e9cessaires garantissent le bon fonctionnement des \u00e9l\u00e9ments de ce site Web. Par cons\u00e9quent, ces cookies ne peuvent pas \u00eatre d\u00e9sactiv\u00e9s. Ils sont utilis\u00e9s par ce site Web exclusivement et sont donc des cookies internes, ce qui signifie que toute information enregistr\u00e9e par ces cookies sera renvoy\u00e9e vers ce site Web."
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "849ba833-0b5d-4bda-b145-c185d4060840",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    },
                    "functionalCookieSettingText": {
                        "data": {
                            "text": "Les cookies fonctionnels permettent \u00e0 ce site Web de vous proposer certaines fonctions et de stocker des informations d\u00e9j\u00e0 fournies (comme un nom ou la s\u00e9lection de la langue) afin de vous offrir des fonctions am\u00e9lior\u00e9es et personnalis\u00e9es."
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "5a5cf440-00e8-4880-ac65-c7e930326b5e",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    },
                    "performanceCookieSettingText": {
                        "data": {
                            "text": "Les cookies de performance recueillent des informations sur l'utilisation d'une page Web. Nous les utilisons pour mieux comprendre comment nos pages sont utilis\u00e9es, afin d'am\u00e9liorer leur contenu et leur fonctionnalit\u00e9."
                        },
                        "type": 0,
                        "uuid": "b6591d45-de44-40af-b8d2-85b79cc899a1",
                        "visible": true,
                        "contentType": 3
                    }
                },
                "category": "CookieBanner",
                "contentType": 0,
                "backgroundColorType": "White"
            },
            "imprintPageUuid": "7f41cb9e-fb4a-47a8-af0a-69a023c2ec27",
            "privacyPolicyPageUuid": "4ebbcab9-56cc-48fc-b7d6-85adca695d53",
            "cookiesSettingsPageUuid": "d2bf716d-fa24-4b7d-9d61-4768767ef003",
            "googlePlaceId": "",
            "pagePathMap": {
                "5ca2f4ab-1280-4e7f-9cad-9c9057544130": "",
                "67cfb379-4efe-483a-9bdd-284961a56af7": "les-formation-apicoles/",
                "0fc3d280-d17c-4b43-8be6-6ffe7900091a": "les-formation-apicoles/m.a.s.t.e.r/",
                "ea7d5a4c-922b-46da-a862-b69810e428fc": "les-formation-apicoles/brevet/",
                "9d701427-8256-4d95-a8cd-e1de7ccb04f5": "les-formation-apicoles/brevet-intensif/",
                "fc6e272a-433f-4bef-a5bc-b1f89d33c1ec": "les-formation-apicoles/initiation/",
                "fb16525d-cff8-48a8-a580-ea2b98ea54b7": "les-formation-apicoles/amour-miel-et-beaute/",
                "13653a78-ddc4-4236-aa6d-8e4f72ca93a8": "les-formation-apicoles/les-gouts-des-miels/",
                "6bc55473-297c-4df0-8018-b7bf89875450": "location-des-espaces/",
                "d7d9f119-d46a-4e68-926a-64f5b2fc866e": "nos-lieux/",
                "aa1e8645-0056-40aa-b4de-d0904b154ddb": "qui-sommes-nous/",
                "1934ca1d-098c-47eb-9fb6-92147e40e8c2": "contact/",
                "3d47b4e2-66eb-4f11-aca3-6f40019188f4": "evenements/",
                "7f41cb9e-fb4a-47a8-af0a-69a023c2ec27": "mentions-legales/",
                "4ebbcab9-56cc-48fc-b7d6-85adca695d53": "politique-de-confidentialite/",
                "d2bf716d-fa24-4b7d-9d61-4768767ef003": "parametres-des-cookies/",
                "6354327d-2921-4226-9cf0-339f123ce094": "booking-checkout/",
                "e4733906-7fa7-47c7-98af-f46ef3dacb36": "booking-confirmation/",
                "0cc98952-3827-4c7d-b87b-dba8ad4f441f": "politique-de-retour/",
                "3ae8a47b-5a9c-45dc-8dc7-a7d5a2e8190d": "conditions-d-utilisation/"
            },
            "fileLinkMap": {},
            "hideJimdoAd": true,
            "isTrackingEnabled": false,
            "jimdoStatisticsStatus": true,
            "domain": "opeformation.fr",
            "colorPalette": {
                "type": "custom",
                "colors": {
                    "Black": "#000000",
                    "White": "#FFFFFF",
                    "Shade1": "#83681e",
                    "Shade2": "#b48d20",
                    "MainColor": "#ffbd08",
                    "SecondaryColor": "#a29879"
                },
                "method": "saturated-analogous-40-main-secondary",
                "source": {
                    "colors": [{
                        "color": {
                            "b": 8,
                            "g": 189,
                            "r": 255
                        }
                    }, {
                        "color": {
                            "b": 121,
                            "g": 152,
                            "r": 162
                        }
                    }],
                    "saturation": -0.373
                }
            },
            "imageAttributions": ["<a href=\"http://unsplash.com/photos/cpEO3HoKdKM?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Kari Shea<\/a> on <a href=\"https://unsplash.com/?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Unsplash<\/a>"],
            "pageData": {
                "type": "page",
                "uuid": "0fc3d280-d17c-4b43-8be6-6ffe7900091a",
                "blocks": [{
                    "uuid": "b26e1e02-50ea-4cf3-a9f7-7818f994096c",
                    "layout": 4,
                    "content": {
                        "text": {
                            "data": {
                                "text": "<h2>MASTER d'APICULTURE<\/h2><p>20 places sur une session les samedis hors vacances scolaire de janvier 2023 \u00e0 d\u00e9but Juillet 2023<\/p>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "925b895f-8a60-47b5-b473-c58ebaa0e850",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "image": {
                            "data": {
                                "image": {
                                    "url": "/image/329119780/a093faa8-2f87-4466-84fc-92369e1dd3ad.jpg",
                                    "width": 2401,
                                    "height": 1600,
                                    "metadata": {},
                                    "provider": null,
                                    "providerId": null
                                },
                                "video": {
                                    "metaData": null,
                                    "originalUrl": null
                                }
                            },
                            "type": 1,
                            "uuid": "1e3aeb2f-e55a-443c-b9f3-d1cee20d5f15",
                            "visible": true,
                            "settings": {
                                "colorType": "White",
                                "activeMedia": "image"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "primaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "H\u00e9sitez pas \u00e0 r\u00e9server votre place ",
                                "targetUrl": null,
                                "targetFileUuid": null,
                                "targetPageUuid": "3d47b4e2-66eb-4f11-aca3-6f40019188f4"
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "8bfce468-fd69-4c24-b6b1-f71d0cf68b73",
                            "visible": true,
                            "settings": {
                                "alignment": "left"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "secondaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "933b20df-5d9b-4b17-bce4-2ce024dd16c0",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "left"
                            },
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "Cover",
                    "contentType": 0,
                    "schemaVersion": 0,
                    "backgroundColorType": "White"
                }, {
                    "uuid": "75d02103-83df-402d-b37a-96900ea5e140",
                    "layout": 4,
                    "content": {
                        "image": {
                            "data": {
                                "image": {
                                    "url": "/image/741a9381-d6d6-4b74-abee-d6681f4e38c3.jpg",
                                    "width": 5184,
                                    "height": 3456,
                                    "metadata": {
                                        "likes": 70,
                                        "attributions": ["<a href=\"http://unsplash.com/photos/n-N38MTOaoI?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">William Stitt<\/a> on <a href=\"https://unsplash.com/?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Unsplash<\/a>"]
                                    },
                                    "provider": "unsplash",
                                    "providerId": "n-N38MTOaoI"
                                },
                                "video": {
                                    "metaData": null,
                                    "originalUrl": null
                                }
                            },
                            "type": 1,
                            "uuid": "5d1c3621-fc94-43a3-84ea-9aa8cfca6154",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "colorType": "MainColor",
                                "activeMedia": "image"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "topText": {
                            "data": {
                                "text": "<h2 class=\"text-align-center\">Cadre de la formation<\/h2>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "ed2c862d-d7ba-498c-bbfb-dca5e9ef88a6",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "bottomText": {
                            "data": {
                                "text": "<p class=\"text-align-center\">Il s'agit d'un <strong>cursus de pr\u00e9s de 100 heures<\/strong> \u00e0 raison de 8 cours d\u2019une journ\u00e9e et de 4 \u00e0 5 demi-journ\u00e9es de pratique<br>Toute les formations sont en pr\u00e9sentiel <br> Les supports des enseignements sont donn\u00e9s aux candidats sous support num\u00e9rique apr\u00e8s l\u2019enseignement ou au moment du lancement du cours UNIQUEMENT au candidat pr\u00e9sent au cours.<br><em><br><\/em><br>Les candidats peuvent suivre des enseignements \u00e0 la carte.<br><br>Les candidats pourront obtenir le MASTER si tous les enseignement sont suivis en 3 ans maximum et s'ils r\u00e9pondent \u00e0 la certification finale<\/p>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "2575a71e-123f-4213-8698-d68f7e4f92e1",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "primaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "cd0a36ce-c163-4477-ad25-7866483e440d",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "secondaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "eb4deef1-256c-41f9-b91a-540787abe321",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "About",
                    "contentType": 0,
                    "schemaVersion": 1,
                    "backgroundColorType": "MainColor"
                }, {
                    "uuid": "a328691a-4697-4b4d-af91-cb7be7f848cc",
                    "layout": 4,
                    "content": {
                        "image": {
                            "data": {
                                "image": {
                                    "url": "/image/741a9381-d6d6-4b74-abee-d6681f4e38c3.jpg",
                                    "width": 5184,
                                    "height": 3456,
                                    "metadata": {
                                        "likes": 70,
                                        "attributions": ["<a href=\"http://unsplash.com/photos/n-N38MTOaoI?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">William Stitt<\/a> on <a href=\"https://unsplash.com/?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Unsplash<\/a>"]
                                    },
                                    "provider": "unsplash",
                                    "providerId": "n-N38MTOaoI"
                                },
                                "video": {
                                    "metaData": null,
                                    "originalUrl": null
                                }
                            },
                            "type": 1,
                            "uuid": "fe41ec37-aeaa-4512-ad19-b7c22658cb46",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "colorType": "MainColor",
                                "activeMedia": "image"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "topText": {
                            "data": {
                                "text": "<h2 class=\"text-align-center\"><br><\/h2><h1 class=\"text-align-center\">Objectifs de la formation&nbsp;<\/h1>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "86beee7e-7ffb-45dc-9dea-3a884978133d",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "bottomText": {
                            "data": {
                                "text": "<p class=\"text-align-center\"><strong>Le MASTER d\u2019apiculture<\/strong> permet la connaissance intime des abeilles, le suivi des ruches d\u2019\u00e9levage, la maitrise de la production d\u2019essaims et l\u2019\u00e9levage des reines, l\u2019organisation de la r\u00e9colte, la r\u00e9alisation des op\u00e9rations de conditionnement.<br>&nbsp;<\/p><p class=\"text-align-center\">&nbsp;<strong>D\u00e9bouches: <\/strong>Le d\u00e9tenteur du MASTER d\u2019apiculture peut pr\u00e9tendre \u00e0 occuper un emploi d\u2019apiculteur pour une apiculture professionnelle, semi professionnelle ou de loisir<br>&nbsp;Il peut exercer son activit\u00e9 soit chez un apiculteur ou \u00eatre \u00e0 son propre compte.<br><br><strong>Valider le MASTER d\u2019Apiculture: <\/strong><br><strong>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Suivre l\u2019ensemble des enseignements de formation. <\/strong><br><strong>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Pr\u00e9senter un dossier sur votre future activit\u00e9 d\u2019apiculteur <\/strong><br><strong>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Un entretien oral ou le candidat pr\u00e9sentera son dossier et r\u00e9pondra aux questions autour de sa future activit\u00e9 apicole. Le jury \u00e9valuera la coh\u00e9rence des choix dans les futures activit\u00e9s apicoles en lien avec ces connaissances.<\/strong><\/p>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "d3b0f8f7-dfe9-420e-b8a7-080c617117ea",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "primaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "39c48df0-d97c-4c3f-8042-c66dc1cdd713",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "secondaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "152a0433-6470-4a95-94fe-ad4f34b3a6e5",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "About",
                    "contentType": 0,
                    "schemaVersion": 1,
                    "backgroundColorType": "MainColor"
                }, {
                    "uuid": "46fef4d3-a7bf-4bea-9514-28af40f4fe4a",
                    "layout": 0,
                    "content": {
                        "text": {
                            "data": {
                                "text": "<p><br><\/p>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "92fb2f11-64e4-488f-9a1f-963a7ff73893",
                            "visible": false,
                            "contentType": 3
                        },
                        "media": {
                            "data": {
                                "image": {
                                    "url": "/image/329115929/dfc6c97b-4eae-4a4b-ae1f-5f61398f0b7b.jpg",
                                    "width": 1200,
                                    "height": 952,
                                    "metadata": {},
                                    "provider": null,
                                    "providerId": null
                                },
                                "video": {
                                    "metaData": null,
                                    "originalUrl": null
                                }
                            },
                            "type": 1,
                            "uuid": "d97933a5-31a3-4c05-ac67-0deb635dbb29",
                            "visible": true,
                            "settings": {
                                "colorType": "White",
                                "activeMedia": "image"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "booking": {
                            "data": {
                                "serviceId": "a2cdddc5-0966-4b1a-9487-de3e08767269"
                            },
                            "type": 15,
                            "uuid": "b837e707-8436-4baf-ba5c-f40c68a01f9d",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "BookingService",
                    "contentType": 0,
                    "schemaVersion": null,
                    "backgroundColorType": "White"
                }, {
                    "uuid": "b5959f37-942b-466f-a29f-226e50cd42d6",
                    "layout": 0,
                    "content": {
                        "text": {
                            "data": {
                                "text": "<h3>Liste des capacit\u00e9s attest\u00e9es par le MASTER<\/h3><p><strong>Capacit\u00e9 1 :<\/strong><br>R\u00e9aliser la conduite des colonies : r\u00e9aliser le suivi et les interventions sur les ruches<br><strong>Capacit\u00e9 2 :<br><\/strong>R\u00e9aliser la multiplication des colonies : r\u00e9aliser les op\u00e9rations li\u00e9es \u00e0 la production<br>d\u2019essaims<br><strong>Capacit\u00e9 3 :<\/strong><br>Mettre en \u0153uvre la r\u00e9colte et le conditionnement des produits apicoles : organiser la<br>r\u00e9colte des produits, r\u00e9aliser les op\u00e9rations de conditionnement et de stockage<br><br><\/p><h3>Champ de comp\u00e9tences<\/h3><p><strong>1/ R\u00e9aliser la conduite des colonies : r\u00e9aliser le suivi et les interventions<br>sur les ruches<br>Finalit\u00e9s : Optimiser la production en tenant compte du potentiel mellif\u00e8re des sites et<br>en pr\u00e9servant la p\u00e9rennit\u00e9 des colonies<\/strong><br>- Evaluer le potentiel mellif\u00e8re des zones de production<br>- Identification de la flore mellif\u00e8re<br>- Raisonner l\u2019implantation d\u2019un rucher, r\u00e8gles d\u2019installation des ruchers<br>- Races d\u2019abeilles<br>- Anatomie et physiologie de l\u2019abeille (alimentation, reproduction\u2026)<br>- Processus d\u2019\u00e9laboration et de stockage de la nourriture chez l\u2019abeille<br>- R\u00f4le de l\u2019abeille dans les \u00e9cosyst\u00e8mes<br>- Identification des diff\u00e9rentes castes au sein de la colonie (ouvri\u00e8res, reine, m\u00e2les)<br>- Identifier les cellules d\u2019ouvri\u00e8res et de m\u00e2les, reconna\u00eetre les cellules<br>royales<br>- Les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de l\u2019\u00e9volution du couvain<br>- Facteurs influen\u00e7ant la ponte de la reine<br>- Essaimage<br>- Principales pathologies de l\u2019abeille, soins et prophylaxie<br>- Risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019importation de mat\u00e9riel, d\u2019essaims, de reines, de couvain, de<br>paquets d\u2019abeilles dans un rucher<br>- Mettre \u00e0 profit tous les temps de travaux en pr\u00e9sence des abeilles pour<br>observer leur comportement<br>- Eviter les nuisances sonores dans les ruchers, agir avec pr\u00e9caution en<br>perturbant au minimum les colonies<br>- Observer le d\u00e9veloppement et l\u2019\u00e9tat sanitaire des colonies<br>- Evaluer les r\u00e9serves de la ruche<br>- Assurer le nourrissement des colonies (hivernage, stimulation\u2026)<br>- Connaitre le type, l\u2019usage et le fonctionnement du mat\u00e9riel et de<br>l\u2019\u00e9quipement apicole, assurer leur entretien et leur hygi\u00e8ne<br>- Pr\u00e9parer les ruches et les accessoires (cadres, \u2026)<br>- Veiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des mat\u00e9riels, \u00eatre attentif aux autres, \u00e0 la<br>s\u00e9curit\u00e9, au danger<br>- R\u00e9agir en cas de mortalit\u00e9 importante, de trouble, de suspicion<br>d\u2019intoxication ou de danger sanitaire<br>- Appliquer les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9vention des risques du m\u00e9tier<br>d\u2019apiculteur (mat\u00e9riels et \u00e9quipements, gestes et postures adapt\u00e9es au<br>travail \u00e0 r\u00e9aliser) et environnementaux<br>- Actualiser ses connaissances techniques et r\u00e9glementaires : savoir o\u00f9 trouver<br>l\u2019information, ou bien de l\u2019aide en cas de probl\u00e8me (intoxication, maladie \u2026)<br>- Partenaires de l\u2019exploitation en lien avec l\u2019activit\u00e9 : organisations<br>professionnelles agricoles, fournisseurs, administration...<br>- Cadre r\u00e9glementaire li\u00e9 \u00e0 l\u2019activit\u00e9 dont la d\u00e9claration annuelle des ruches et<br>tenir \u00e0 jour le registre d\u2019\u00e9levage<br><br><strong>2/ R\u00e9aliser la multiplication des colonies : r\u00e9aliser les op\u00e9rations li\u00e9es \u00e0 la<br>production d\u2019essaims<br>Finalit\u00e9s : Assurer le renouvellement des populations d\u2019abeilles pour atteindre les<br>objectifs de production<\/strong><br>- D\u00e9terminer la pr\u00e9sence de la reine<br>- D\u00e9terminer la qualit\u00e9 de la ponte de la reine<br>- Reconna\u00eetre les signes d\u2019une colonie bourdonneuse<br>- Pratiquer un essaimage artificiel : les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes<br>- Pr\u00e9venir l\u2019essaimage<br>- R\u00e9colter un essaim<br>- Enrucher un essaim<br>- Savoir identifier une ruche en fi\u00e8vre d\u2019essaimage<br>- D\u00e9terminer l\u2019\u00e9tat de d\u00e9veloppement de ses colonies (Age de la reine,<br>population, \u00e9quilibre nourrices-butineuse, couvain)<br>- Renouveler les reines r\u00e9guli\u00e8rement<br>- Eliminer les mauvaises reines (colonies malades, colonies essaimeuses, colonies<br>agressives, reines trop \u00e2g\u00e9es\u2026)<br>- Marquer la reine selon le code couleur international<br>- Organiser le renouvellement du cheptel : anticiper ses besoins en colonies et en<br>reines<br>- Assurer des ressources suffisantes pendant toutes les op\u00e9rations d\u2019\u00e9levage<br>- S\u2019assurer de l\u2019absence d\u2019\u00e9levage dans la colonie qui va recevoir la cellule royale<br>ou la reine<br>- Pr\u00e9parer et veiller \u00e0 la bonne f\u00e9condation des reines (s\u2019assurer de la<br>pr\u00e9sence de m\u00e2les matures et en quantit\u00e9)<br>- Veiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des mat\u00e9riels, \u00eatre attentif aux autres, \u00e0 la<br>s\u00e9curit\u00e9, au danger<br>- Appliquer les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9vention des risques du m\u00e9tier<br>d\u2019apiculteur (mat\u00e9riels et \u00e9quipements, gestes et postures adapt\u00e9es au travail<br>\u00e0 r\u00e9aliser) et environnementaux<br><br><strong>3/ Mettre en \u0153uvre la r\u00e9colte et le conditionnement du miel : organiser la<br>r\u00e9colte du miel, r\u00e9aliser les op\u00e9rations de conditionnement et de stockage<br>Finalit\u00e9s : Optimiser la valorisation du miel r\u00e9colt\u00e9 dans les ruches<\/strong><br>- Pr\u00e9parer les ruches \u00e0 la miell\u00e9e<br>- R\u00e9aliser la pose de hausses<br>- Organiser le chantier de r\u00e9colte dans le respect des abeilles, des<br>op\u00e9rateurs et des riverains<br>- R\u00e9colter le miel du rucher<br>- Transporter et entreposer les hausses dans des conditions adapt\u00e9es<br>- Assurer les conditions d\u2019hygi\u00e8ne pour la r\u00e9colte et le transport du miel<br>- Assurer le suivi de la miell\u00e9e<br>- Monter et conduire une cha\u00eene d\u2019extraction, diff\u00e9rentes techniques<br>d\u2019extraction du miel<br>- Diriger la cristallisation du miel<br>- Assurer le stockage, le conditionnement (mise en contenant et \u00e9tiquetage) et la<br>conservation du miel<br>- Connaissance des diff\u00e9rents indicateurs d\u00e9clencheurs de la r\u00e9colte<br>(maturit\u00e9, \u2026)<br>- Connaissance des diff\u00e9rents stades de la miell\u00e9e, des facteurs influen\u00e7ant la<br>qualit\u00e9 des produits<br>- Caract\u00e9ristiques physico-chimiques du miel<br>- Connaissance de la r\u00e9glementation et des crit\u00e8res qualitatifs du miel<br>- Identifier et caract\u00e9riser l\u2019origine (florale, \u2026) du miel<br>- R\u00e9agir en cas d\u2019arr\u00eat de la miell\u00e9e<br>- Connaitre le type, l\u2019usage et le fonctionnement du mat\u00e9riel et de<br>l\u2019\u00e9quipement apicole, assurer leur entretien et leur hygi\u00e8ne<br>- Veiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des mat\u00e9riels, \u00eatre attentif aux autres, \u00e0 la<br>s\u00e9curit\u00e9, au danger<br>- Appliquer les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 et de pr\u00e9vention des risques du m\u00e9tier<br>d\u2019apiculteur (mat\u00e9riels et \u00e9quipements, gestes et postures adapt\u00e9es au travail<br>\u00e0 r\u00e9aliser) et environnementaux<br>- Enregistrer les op\u00e9rations dans un cahier de miellerie<\/p>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "cfa153bd-8f75-4dd3-8ea3-9e8bdafc0ae0",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "image": {
                            "data": {
                                "image": {
                                    "url": "/image/b0703429-81e0-476f-9912-725c5287b84a.jpg",
                                    "width": 4272,
                                    "height": 2848,
                                    "metadata": {
                                        "likes": 257,
                                        "attributions": ["<a href=\"http://unsplash.com/photos/cpEO3HoKdKM?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Kari Shea<\/a> on <a href=\"https://unsplash.com/?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Unsplash<\/a>"]
                                    },
                                    "provider": "unsplash",
                                    "providerId": "cpEO3HoKdKM"
                                },
                                "video": {
                                    "metaData": null,
                                    "originalUrl": null
                                }
                            },
                            "type": 1,
                            "uuid": "6ab6c3b9-fff7-4e08-a50c-72ce392cccd0",
                            "visible": true,
                            "settings": {
                                "colorType": "White",
                                "activeMedia": "image"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "primaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "COMPLET",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "50ad56f4-6f65-4fdf-95e1-6e8491c0a142",
                            "visible": true,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "secondaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "f4897bf4-b707-40bc-b30a-230e4cb8e44a",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "Cover",
                    "contentType": 0,
                    "schemaVersion": 0,
                    "backgroundColorType": "White"
                }, {
                    "uuid": "efd162ca-1827-496f-9cce-94696dac14ad",
                    "layout": 4,
                    "content": {
                        "image": {
                            "data": {
                                "image": {
                                    "url": "/image/d731f37a-b5d7-4ad7-94fa-a9c686ce144d.jpg",
                                    "width": 2983,
                                    "height": 1676,
                                    "metadata": {
                                        "likes": 92,
                                        "attributions": ["<a href=\"http://unsplash.com/photos/2OOiqCrrGbQ?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Katie Treadway<\/a> on <a href=\"https://unsplash.com/?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Unsplash<\/a>"]
                                    },
                                    "provider": "unsplash",
                                    "providerId": "2OOiqCrrGbQ"
                                },
                                "video": {
                                    "metaData": null,
                                    "originalUrl": null
                                }
                            },
                            "type": 1,
                            "uuid": "d06b2724-2059-4948-a937-6ab48bb868e4",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "colorType": "MainColor",
                                "activeMedia": "image"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "topText": {
                            "data": {
                                "text": "<h2 class=\"text-align-center\">Modalit\u00e9s d'inscription et tarifications<\/h2>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "e57561e9-a7ee-4668-b378-1e9aa262dd41",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "bottomText": {
                            "data": {
                                "text": "<p>&nbsp;<\/p><p><strong>Inscription tout au long de l'ann\u00e9e.&nbsp;<\/strong><\/p><p>Un entretien et une visite du lieu des formations est notre seul pr\u00e9requis afin de nous assurer que le candidat n\u2019a pas de phobie et sera en capacit\u00e9 de suivre la formation en groupe et de collaborer avec d\u2019autres candidats.&nbsp;<\/p><p>Un simple mail via ce site pour rentrer en contact avec nous ou mail opeformationinsertion@gmail.com ou encore par t\u00e9l\u00e9phone au 06.63.35.81.26 / 06 25 55 80 34&nbsp;<\/p><p>Le candidat remplira une fiche de pr\u00e9-inscription a partir de laquelle il fera sont choix de formule d\u2019enseignement. Un devis lui sera pr\u00e9sent\u00e9 sous huitaine accompagner d\u2019un contrat d\u2019inscription en formation.&nbsp;<\/p><p>Si le candidat h\u00e9site, Il pourra assister \u00e0 un cours dit d\u2019essai, sauf cours d\u2019extraction.&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p><h1>Tarification &nbsp;<\/h1><p class=\"text-align-center\">Il est possible de s\u2019inscrire pour tout le cursus afin de valider le dipl\u00f4me. Mais aussi s\u2019inscrire pour seulement certains enseignement.&nbsp;<br><br><br><\/p><h3 class=\"text-align-center\">-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>La formation compl\u00e8te : MASTER d\u2019APICULTURE&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 2000\u20ac<\/strong><\/h3><h3 class=\"text-align-center\">-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>La formation compl\u00e8te : MASTER d\u2019APICULTURE&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 1500\u20ac pour les demandeurs d'emploi<\/strong><\/h3><p><strong>&nbsp; Comprenant :&nbsp;<\/strong><\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Les enseignements sur l\u2019apiculture et leurs supports (possible d\u2019\u00e9tendre sur 3 ans)&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 3 modules de \u00ab gestions \u00bb pour la mise en place de l\u2019activit\u00e9 apiculteur en fin d\u2019ann\u00e9e apr\u00e8s la certification&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Le passage de l\u2019orale certificateur&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Une tenue de protection int\u00e9grale avec gants et l\u00e8ve-cadre&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; L\u2019adh\u00e9sion au syndicat LAGP (Les Apiculteurs du Grand Paris)&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; L\u2019abonnement \u00e0 la revue \u00ab <em>l\u2019Abeille de France &amp; l\u2019Apiculteur<\/em> \u00bb dans lequel est compris l\u2019assurance en responsabilit\u00e9 civile jusqu\u2019\u00e0 10 ruches - <a href=\"https://www.labeilledefrance.com/\">https://www.labeilledefrance.com/<\/a>&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; R\u00e9duction de 7% pour achat d\u2019\u00e9quipement apicole au magasin \u00ab Le Rucher \u00bb du Syndicat National d\u2019Apiculture (SNA)&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; La participation \u00e0 l\u2019organisation et la tenue des animations et conf\u00e9rences organis\u00e9es par l\u2019Ecole d\u2019apiculture urbaine de Paris&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<br><br><\/p><p>&nbsp;<\/p><h3>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>L'enseignement simple au choix :&nbsp;<\/strong><\/h3><h3><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 150\u20ac<\/strong>&nbsp;<\/h3><p><strong><br><br><\/strong><br><\/p><h3><strong>Grace a l\u2019agr\u00e9ment DATADOCK et la certification QUALIOPI vous pouvez mobiliser les financement comme votre CPF - votre entreprise ou OPCO - p\u00f4le emploi et tous dispositif d'insertion ainsi que votre propre fond.<\/strong><\/h3><p><strong>&nbsp;<br>&nbsp;<\/strong><\/p><p><strong><br><br><\/strong><br><\/p>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "c44a4e79-8c1a-495d-8e7c-029c91ff1537",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "primaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "737b6f5d-8700-43a8-94ad-4abcab922f7c",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "secondaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "36a0778f-3df5-4c66-8832-db83645e22aa",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "About",
                    "contentType": 0,
                    "schemaVersion": 1,
                    "backgroundColorType": "MainColor"
                }, {
                    "uuid": "11d11a87-5a00-45e0-bc08-9554a6ee5e53",
                    "layout": 4,
                    "content": {
                        "image": {
                            "data": {
                                "image": {
                                    "url": "/image/d731f37a-b5d7-4ad7-94fa-a9c686ce144d.jpg",
                                    "width": 2983,
                                    "height": 1676,
                                    "metadata": {
                                        "likes": 92,
                                        "attributions": ["<a href=\"http://unsplash.com/photos/2OOiqCrrGbQ?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Katie Treadway<\/a> on <a href=\"https://unsplash.com/?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Unsplash<\/a>"]
                                    },
                                    "provider": "unsplash",
                                    "providerId": "2OOiqCrrGbQ"
                                },
                                "video": {
                                    "metaData": null,
                                    "originalUrl": null
                                }
                            },
                            "type": 1,
                            "uuid": "6a5337fe-8be7-4629-8e31-a2f283386141",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "colorType": "MainColor",
                                "activeMedia": "image"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "topText": {
                            "data": {
                                "text": "<h2 class=\"text-align-center\">Les processus<\/h2>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "4a2b84bf-c59b-467f-afc9-5102a31a077a",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "bottomText": {
                            "data": {
                                "text": "<p>&nbsp;<\/p><h2>Le processus d'accueil<\/h2><p>Lors de votre prise de contact, nous vous proposerons une rencontre autour d'un moment convivial et d'une visite. Cela nous permettra de cibler vos attentes et besoins mais aussi les freins qui peuvent \u00eatre les v\u00f4tres.&nbsp;<\/p><p>Nous serons extr\u00eamement vigilent aux points suivants :&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Les situations de handicap ou fragilit\u00e9 des personnes afin d\u2019adapter la formation ; modalit\u00e9 d\u2019accueil et de suivi.&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; La mise en place un syst\u00e8me de paiement ne permettant pas que les tarifs, sans les r\u00e9duire, ne soient pas un frein pour son entr\u00e9e en formation&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Les attentes dans les contenus de la formation&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Les attentes \u00e0 la sortie de la formation ; c\u2019est-\u00e0-dire les raisons pour lesquelles la formation est effectu\u00e9e : vis\u00e9e professionnelle ou de loisirs, reconversion professionnelle, activit\u00e9 compl\u00e9mentaire de revenu, \u2026&nbsp;<\/p><p>Pour les personne qui pourraient nous \u00eatre envoy\u00e9es par des associations ou administrations type p\u00f4le emploi, ce sera \u00e0 l\u2019association ou \u00e0 l\u2019administration d\u2019accompagner le candidat dans sa d\u00e9marche et nous aider \u00e0 cibler les attentes et les besoins au sujet de la formation et de sa finalit\u00e9.&nbsp;<\/p><p>En plus, lors de ce premier temps individuel, nous demanderons \u00e0 chaque postulant de :&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; nous parler de son rapport avec les abeilles et avec l\u2019environnement naturel,&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; de la suite qu\u2019il souhaite donner apr\u00e8s l\u2019obtention du brevet d\u2019apiculteur,&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; nous dire s\u2019il a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019animaux ou d\u2019abeilles&nbsp;<\/p><p>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; nous pr\u00e9ciser sa connaissance du milieu de l\u2019apiculture et de son \u00e9volution&nbsp;<\/p><p>Lors du premier temps de formation de groupe, nous mettrons en place des outils collaboratifs et de dynamique de groupe afin de cr\u00e9er un climat positif et favorable aux apprentissages de tous.&nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p><p><strong>Notre philosophie est celle de la r\u00e9ussite de tous.<\/strong>&nbsp;<br> Pour cela nous mettrons en place les am\u00e9nagements n\u00e9cessaires pour le paeement de la formation. Pour cela nous mettrons en place des temps pour permettre \u00e0 tous de ne pas d\u00e9crocher la formation, pour s\u2019y \u00e9panouir et s\u2019y sentir bien. Pour cela les personnes auront des temps de rem\u00e9diation et d\u2019accompagnement individuels.&nbsp;<\/p><p><strong>&nbsp;<\/strong><\/p><h2>Personne en situation de handicap&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<\/h2><p>Pour les personnes porteuses de handicap, nous mettrons en place les adaptations n\u00e9cessaire. Une personne ; le Pr\u00e9sident de l\u2019association M. Fran\u00e7ois GUIOT est nomm\u00e9 r\u00e9f\u00e9rent handicap.&nbsp;<\/p><p>Mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou restreinte : nos lieux sont accessibles pour tous.&nbsp;<\/p><p>Personne mal voyante : donner les supports de cours en amont des enseignement \u2013 imprimer en plus grand (format A3) \u2013 accompagnement par un coll\u00e8gue ou un formateur lors des temps de travaux pratiques.&nbsp;<\/p><p>Personne en difficult\u00e9 auditive : appareillage sp\u00e9cifique fournis par la personne et autorisation de la personne \u00e0 enregistrer les cours.&nbsp;<\/p><p>Personne en difficult\u00e9 cognitive ou intellectuel : nous demanderons a la personne de nous produire un document du sp\u00e9cialiste qui la suit, nous indiquant les modalit\u00e9s d\u2019accompagnement n\u00e9cessaires de la personne. Cela nous permettra de les mettre en place ou de malheureusement ne pas pouvoir accueillir la personne dans la formation.&nbsp;<\/p><p>Si besoin nous prendrons attache avec&nbsp; la Maison d\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es (MDPH) et toute personne en lien avec le suivi des personnes en situation de handicap et qui souhaiterait suivre la formation afin d\u2019assurer une adaptation efficace, r\u00e9aliste et porteuse de r\u00e9sultat.&nbsp;<\/p><p>Nous prendrons appuie aussi sur des \u00e9ducateurs sp\u00e9cialis\u00e9s de notre r\u00e9seau pour nous accompagner si besoin.<br>&nbsp;<br>&nbsp;<strong>Aucun pr\u00e9requis n'est n\u00e9cessaire pour cette formation<\/strong>.&nbsp;<\/p><p>Aucun niveau dipl\u00f4me n'est demand\u00e9. M\u00eame si votre connaissance des abeilles et du monde apicole est r\u00e9cent et que vous vous jugez \"d\u00e9butant\", la formation est compl\u00e8te et ne n\u00e9cessite pas de pr\u00e9requis dans ce domaine non plus. Il vous est tout de m\u00eame demand\u00e9 de maitriser la langue fran\u00e7aise \u00e0 l\u2019oral.<br>&nbsp;<\/p><h2>Accompagnement pendant la formation&nbsp;<\/h2><p>- Une fois que vous serez inscrit, le \"livret du stagiaire\" (t\u00e9l\u00e9chargeable sur le site) vous sera remis et dans lequel vous trouverez des outils de suivi de votre formation.<br>&nbsp;- Vous devrez emmarger \u00e0 chaque temps de formation.<br>&nbsp;- Vous aurez un entretien de mi-session afin que vous puissiez faire un point sur votre formation mais aussi nous faire part de vos attentes et envies \u00e0 mi-formation. Cela nous permettra de r\u00e9pondre \u00e0 votre demande pour la suite de la formation.<br>&nbsp;- Vous pouvez solliciter un entretien \u00e0 tout moment de la formation.<br>&nbsp;- Les formateurs sont \u00e0 votre disposition les demi-heures avant et apr\u00e8s la formation.<br>&nbsp;- A la fin de chaque s\u00e9ance, un temps convivial de bilan de la s\u00e9ance est mis en place. Ce temps est obligatoire et permet de faire un retour sur les contenus, les m\u00e9thodes et les attentes des stagiaires. \u2013 cela est fait dans un souci d\u2019\u00e9viter les ruptures de formations, d\u2019\u00eatre en phase avec les attentes des stagiaires et d\u2019\u00eatre en perp\u00e9tuelle auto-\u00e9valuation et \u00eatre r\u00e9actif.&nbsp;<\/p><p>- Sur demande du stagiaire, des temps de rem\u00e9diation peuvent \u00eatre organis\u00e9 pour permettre aux stagiaires de renforcer leurs comp\u00e9tences, d\u2019\u00eatre rassur\u00e9s, de pr\u00e9ciser/d\u00e9tailler un contenu ou tout simplement revoir un contenu que ce premier qui serait jug\u00e9 comme non acquis.<br>&nbsp;<br>&nbsp;<\/p><p>&nbsp;&nbsp;<\/p><h2>Journ\u00e9e type de formation&nbsp;<\/h2><p>&nbsp;<\/p><p><br>&nbsp;<strong>Matin<\/strong> - 9h \u00e0 9h30 : Accueil&nbsp;<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 9h30 \u00e0 12h : enseignement<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;12h \u00e0 12h30 : bilan et temps convivial<\/p><p><strong>Apr\u00e8s-Midi<\/strong> - 13h30 \u00e0 14h : Accueil&nbsp;<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 14h \u00e0 16h : enseignement&nbsp;<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 16h \u00e0 16h30 : Pause&nbsp;<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 16h30 \u00e0 17h30 : enseignement&nbsp;<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 17h30 \u00e0 18h : bilan et temps convivial<\/p>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "0d409f9a-2908-47cc-ac1d-e820e78898c0",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "primaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "417656c5-3c29-425a-91b6-0a51e25abec5",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "secondaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "0b7e3648-3f34-43ee-839b-eef1beaf9e23",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "About",
                    "contentType": 0,
                    "schemaVersion": 1,
                    "backgroundColorType": "MainColor"
                }, {
                    "uuid": "dc1a3f1f-ccfd-4608-a69c-7d86e6d02f26",
                    "layout": 4,
                    "content": {
                        "image": {
                            "data": {
                                "image": {
                                    "url": "/image/d731f37a-b5d7-4ad7-94fa-a9c686ce144d.jpg",
                                    "width": 2983,
                                    "height": 1676,
                                    "metadata": {
                                        "likes": 92,
                                        "attributions": ["<a href=\"http://unsplash.com/photos/2OOiqCrrGbQ?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Katie Treadway<\/a> on <a href=\"https://unsplash.com/?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Unsplash<\/a>"]
                                    },
                                    "provider": "unsplash",
                                    "providerId": "2OOiqCrrGbQ"
                                },
                                "video": {
                                    "metaData": null,
                                    "originalUrl": null
                                }
                            },
                            "type": 1,
                            "uuid": "92ccdc3b-87e1-4a15-bacc-fb6ffb419a48",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "colorType": "MainColor",
                                "activeMedia": "image"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "topText": {
                            "data": {
                                "text": "<h2 class=\"text-align-center\">Modalit\u00e9 de validation du MASTER d'APICULTURE<\/h2>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "d1a65eaf-e128-440e-b0ab-d5a0d767f640",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "bottomText": {
                            "data": {
                                "text": "<p>&nbsp;<\/p><p><strong>Pour valider le Brevet d\u2019Apiculteur il vous faut : &nbsp;<\/strong><\/p><p><strong>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Suivre l\u2019ensemble des cours sur les 70 heures de formation.&nbsp;<\/strong><\/p><p><strong>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Pr\u00e9senter un dossier sur votre future activit\u00e9 d\u2019apiculteur&nbsp;<\/strong><\/p><p><strong>-&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Un entretien oral ou le candidat pr\u00e9sentera son dossier et r\u00e9pondra aux questions autour de sa future activit\u00e9 apicole. Le jury \u00e9valuera la coh\u00e9rence des choix dans la future activit\u00e9 apicole en lien avec les pr\u00e9cisions apport\u00e9es.&nbsp;<br><\/strong><br><\/p><p><strong>Pour vous positionner tout au long de la formation :&nbsp;<\/strong><\/p><p>- Vous trouverez les diff\u00e9rents items et grilles/sch\u00e9mas dans le carnet du stagiaire. Ils seront \u00e0 remplir par le stagiaire qui peut \u00eatre accompagn\u00e9 par le responsable de formation. Voir livret du stagiaire&nbsp;<\/p><p>- A la fin de la formation, nous vous demanderons de nous pr\u00e9senter votre \"projet personnel d'apiculteur\" pour la saison prochaine. Vous pourrez nous exposer votre future saison apicole, de l'installation de votre rucher jusqu'\u00e0 l'extraction et la mise en hivernage. Cela sera l'occasion d'exposer vos connaissances et de justifier vos choix. <em>Voir carnet du stagiaire<\/em><br>&nbsp;<br> Nous conserverons les supports du \u00ab projet personnel d\u2019apiculteur \u00bb et le carnet du stagiaire durant 3 ans.<br>&nbsp;<br>&nbsp;<\/p><p><br><\/p>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "4f0fd4f8-ce6f-4e9d-8f0b-b7cf0c28ed68",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "primaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "92f41e37-7075-4a57-9a18-e21d317ec1c8",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "secondaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "6225ad0c-2c32-412d-a0f1-1819cbb3537a",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "About",
                    "contentType": 0,
                    "schemaVersion": 1,
                    "backgroundColorType": "MainColor"
                }, {
                    "uuid": "28442613-4499-424d-8f0f-d279732553ed",
                    "layout": 4,
                    "content": {
                        "image": {
                            "data": {
                                "image": {
                                    "url": "/image/d731f37a-b5d7-4ad7-94fa-a9c686ce144d.jpg",
                                    "width": 2983,
                                    "height": 1676,
                                    "metadata": {
                                        "likes": 92,
                                        "attributions": ["<a href=\"http://unsplash.com/photos/2OOiqCrrGbQ?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Katie Treadway<\/a> on <a href=\"https://unsplash.com/?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Unsplash<\/a>"]
                                    },
                                    "provider": "unsplash",
                                    "providerId": "2OOiqCrrGbQ"
                                },
                                "video": {
                                    "metaData": null,
                                    "originalUrl": null
                                }
                            },
                            "type": 1,
                            "uuid": "26305588-d295-4350-a89b-17d63d3dde69",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "colorType": "MainColor",
                                "activeMedia": "image"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "topText": {
                            "data": {
                                "text": "<h2 class=\"text-align-center\">et apr\u00e8s, que devenons nous ...<\/h2>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "c7c67fab-091a-456d-b083-0349a82cff36",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "bottomText": {
                            "data": {
                                "text": "<p>L'\u00e9tat d'esprit de notre association, et une de ces valeurs est la cr\u00e9ation de liens social c'est pour cela que nous comptons rester en liens avec nos jeunes dipl\u00f4mes afin de continuer a les accompagner dans leurs projets :<br>&nbsp;<br><strong>En septembre 2022, nous vous ferons part du taux de r\u00e9ussite<\/strong> au brevet en liens avec les inscrit en d\u00e9but de session.<br>Nous mettrons en ligne r\u00e9guli\u00e8rement des reportage et t\u00e9moignage des personnes form\u00e9s et dipl\u00f4me ainsi que de leurs projets apicoles.<br><br><strong>Pour ceux qui souhaite se lancer dans une activit\u00e9 apicole<\/strong> ; nous organiserons un temps de rencontre avec des apiculteurs d\u00e9j\u00e0 installer et nous mettrons en place un temps de formation suppl\u00e9mentaire, facultatif et gratuit sur les aides financi\u00e8res a l'installation et aux calcule du coup d'une installation et de son entretien d'une activit\u00e9 apicole.<br><br><strong>Pour ceux qui souhaite travailler dans le secteur Apicole<\/strong>, nous les accompagnerons dans leur recherche via la communication&nbsp; sur les diff\u00e9rentes plate forme de l'emploi sp\u00e9cialis\u00e9 et r\u00e9seau social professionnel mais aussi relayer sur ce site des offres d'emploi du secteur.<br><br><strong>Vous serez<\/strong> toujours <strong>invit\u00e9 diff\u00e9rents \u00e9v\u00e8nement de l'association et a ces conf\u00e9rences.<br><br><\/strong><br><\/p>"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "d78bd18a-f15c-4dce-92c7-402bfd987616",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "primaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "232ef094-49e9-4e3c-90a2-ea4d38425cad",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "secondaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "cb808243-42bf-45a6-8cc9-018fbbcd37b9",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "About",
                    "contentType": 0,
                    "schemaVersion": 1,
                    "backgroundColorType": "MainColor"
                }, {
                    "uuid": "f26b78d2-d576-419f-aefa-a171b6d8471e",
                    "layout": 4,
                    "content": {
                        "image": {
                            "data": {
                                "image": {
                                    "url": "/image/2c436190-aa7c-404a-8077-f97a73687b46.jpg",
                                    "width": 5184,
                                    "height": 3456,
                                    "metadata": {
                                        "likes": 90,
                                        "attributions": ["<a href=\"http://unsplash.com/photos/FgNt2YqtjxI?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">William Stitt<\/a> on <a href=\"https://unsplash.com/?utm_source=jimdo_dolphin&utm_medium=referral\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Unsplash<\/a>"]
                                    },
                                    "provider": "unsplash",
                                    "providerId": "FgNt2YqtjxI"
                                },
                                "video": {
                                    "metaData": null,
                                    "originalUrl": null
                                }
                            },
                            "type": 1,
                            "uuid": "f255923e-92d8-456b-bbad-23d4c5f1b10d",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "colorType": "White",
                                "activeMedia": "image"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "topText": {
                            "data": {
                                "text": "<h2 class=\"text-align-center\">En quoi sommes-nous diff\u00e9rents des autres ?<\/h2>\n"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "673d31ee-e871-4276-b6fa-35429761f60a",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "bottomText": {
                            "data": {
                                "text": "<p class=\"text-align-center\">J'aime mon travail et ce que je fais. C'est la raison pour laquelle je me l\u00e8ve chaque matin. Il me permet de me d\u00e9passer et de viser toujours plus haut \u00e0 chaque nouveau d\u00e9fi rencontr\u00e9.<\/p>\n"
                            },
                            "type": 0,
                            "uuid": "18265400-4ca5-4c94-bb56-d8962024db71",
                            "visible": true,
                            "contentType": 3
                        },
                        "primaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "3564d6c1-0460-4596-b46a-e35d8fb07cf4",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        },
                        "secondaryCTA": {
                            "data": {
                                "label": "Bouton",
                                "targetUrl": null,
                                "isBookingLink": false,
                                "targetPageUuid": null
                            },
                            "type": 2,
                            "uuid": "94218758-9d15-4fcb-9894-077a745dad75",
                            "visible": false,
                            "settings": {
                                "alignment": "center"
                            },
                            "contentType": 3
                        }
                    },
                    "category": "About",
                    "contentType": 0,
                    "schemaVersion": 1,
                    "backgroundColorType": "White"
                }],
                "noIndex": false,
                "noFollow": false,
                "noArchive": false,
                "contextType": "blank"
            },
            "activeNavigationEntries": [{
                "name": "Les formation Apicoles",
                "slug": "les-formation-apicoles",
                "type": 0,
                "uuid": "d74b9143-7e0c-4407-993a-f6fd6660d2f8",
                "children": [],
                "pageUuid": "67cfb379-4efe-483a-9bdd-284961a56af7",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }, {
                "name": "M.A.S.T.E.R",
                "slug": "m.a.s.t.e.r",
                "type": 0,
                "uuid": "565a88f8-0ab9-4dfb-bbb2-7c108fd7f009",
                "children": [],
                "pageUuid": "0fc3d280-d17c-4b43-8be6-6ffe7900091a",
                "canBeMoved": true,
                "visibility": {
                    "visibleInNavigationMenu": true,
                    "visibleInNavigationManager": true
                },
                "canBeEdited": true,
                "canBeRemoved": true,
                "canHaveChildren": true
            }],
            "animationType": "slide-in",
            "products": {},
            "systemPageEntries": [{
                "type": "store-return-policy",
                "hidden": false,
                "pageUuid": "0cc98952-3827-4c7d-b87b-dba8ad4f441f"
            }, {
                "type": "store-terms",
                "hidden": false,
                "pageUuid": "3ae8a47b-5a9c-45dc-8dc7-a7d5a2e8190d"
            }],
            "websiteStoreSettings": null,
            "storeSetupState": {
                "initialized": false,
                "configured": false,
                "subscribed": false
            },
            "transparentNavigation": false,
            "googleAnalyticsApiId": null,
            "legalTexts": [],
            "facebookPixelId": null,
            "contactDetails": [],
            "usedCookiesInWebsite": {
                "necessary": [],
                "functional": [],
                "performance": [],
                "marketing": []
            }
        };
    </script>
    <script
        src="https://jimdo-dolphin-static-assets-prod.freetls.fastly.net/renderer/static/46bc1fdd9261991af5c8.js"></script>
</body>

</html>